“Dit is geen grapje,
gluiperig beflapje!
Lik me of ik krab je!”

Als Emmy vermoedde
opgekropte woede
was ze op haar hoede.

Jeanne bleek een gevaar.
Jeanne leek prikkelbaar.
Jeanne keek vaak naar haar

met ogen vol kritiek
en verzwegen repliek.
Echter ala publiek

bleef Emmy ongedeerd
zo had ze snel geleerd.
Ze lag vaak omgekeerd

in het smalle bed
van het jager’s duet
tussen hen in geplet.

Het pijpen of beffen
deed Emmy beseffen;
"Ik kan erger treffen".

De ervaren likker,
soms genadesnikker,
dacht aan een zwaardslikker

en berustte al snel.
Ook al was het een hel,
ze kende het al wel.

Ze dacht aan haar moeder. 
"Kom hier jij, vuil loeder.
Heb jij onze hoeder

weer eens stiekem ontmoet?
Ik zie het aan je snoet.
Kijk, hier plakt nog zijn goed!”,

hoorde ze vader luid
boven de hanen uit.
Moeder checkte haar snuit

en begreep zijn argwaan.
Dan zag ze moeder aan
een hondenriem meegaan

naar hun kleine veldhut.
Daar werd ze ingeput.
Emmy kende het nut

van de halsband dus al.
Soms zag ze in de stal
ma naakt in een knieval

verankerd als speelbal.
Als hopeloos geval,
klaar voor een waterval

van papa zijn sperma.
De ring van O gaf pa
de macht over haar ma.

Hij was haar drillmajoor.
Zij de kuise domoor.
Moeder koos er zelf voor

te worden aangerand.
Ze plaatste zelf de band
met haar bloedeigen hand.

Een hele lange dag
vol gescheld of gelach
over haar seksgedrag

moest ze steeds verduren.
Jeanne sprak vaak uren
vol kwaad over buren,

de stad, de burgerij
en de ambtenarij.
De hele maatschappij

was volgens haar gemeen.
Ze haatte iedereen.
Ze klaagde achtereen.

Haar chronische beklag
werd agressief gedrag
in de vroege middag.

De jager ging op pad.
Emmy maakte een bad,
waar Jeanne lang in zat,

terwijl Emmy het huis
ontdeed van stof en muis.
Tot het enge geruis

van de luie badgast
Emmy knorrig gelast
opdat ze Jeanne wast.

Dat leidde dan tot seks
met de hitsige heks
in verschillende acts.

Geweld werd niet geschuwd.
Emmy werd vaak geduwd,
in haar gezicht gespuwd

of op haar kont gemept.
Over dit pijn recept
werd er geen woord gerept

met de suffe jager,
die vast de belager
zou doorzien als klager,

Emmy hard zou straffen
en een grond verschaffen
haar flink af te blaffen.

Actie is reactie
en de vervolgactie
was een rereactie.

De jager gedoogde.
Hij was op de hoogte
wat de heks beoogde

als hij het huis verliet.
Hij wist intussen niet
dat de heks hem verried.

Emmy als lokmiddel.
De heks als ruilmiddel.
Seks het betaalmiddel.

De vele vreemdgangers
waren haar aanhangers
en meestal blindgangers

als het ging om Jeanne.
De bloedgeile mannen
bleken vaak tirannen.

Een loyaal sektelid
was de geringe smid
met zijn enorme lid.

Bij de smid dacht Emmy,
gevoelig voor magie,
vaak aan de dwerg Eitri,

die Thor’s hamer smeedde
in haar nauwe schede.
Haar gouden ring kneedde

eindeloze weelde,
waarin de heks deelde,
als ze ook meespeelde.

Een spel van lang likken,
genadeloos krikken
en rijkelijk slikken.

Soms stopte het gevloek.
Dan hoorde het bezoek
passages, uit een boek

dat ooit was verbannen,
uit de mond van Jeanne,
als de paringsplannen.

De ijdele kletskous
oogstte eens een applaus
toen ze Pipi Langkous

uit Emmy’s haren vlocht.
Het eerste erop mocht
het schamele gedrocht.

Trekkend aan haar vlechten
kon men Emmy knechten
de malse gerechten,

die ze moest bereiden
in haar mond te leiden.
Die kon ze verspreiden

door Jeanne te kussen.
Om ook haar te blussen
stak ze het ook tussen

Jeanne’s grijze flamoes.
Het schonen van haar poes
bracht Jeanne in een roes

gedreven door taboes.
De haat op Emmy’s snoes
gaf Jeanne de kutsmoes

om pas een tijd nadien
de weerzin van de trien
eens nader te bezien

uit een neppe nazorg.
De check was een waarborg.
De smart was haar een zorg.

Leed was haar bedoeling.
Emmy’s bezoedeling
was Jeanne’s vergelding

voor haar eigen verlies.
Jeanne vond zichzelf vies
en was alleen lesbies

om zo via Emmy
als een wraakprojectie
haar verloren glorie

minder eer te geven.
Emmy moest beleven
dat wie is verheven

met een prachtige glans,
die loopt daardoor de kans
te zwieren in een dans

van jaloezie en wraak.
Jeanne genoot; “Die draak
met zijn te dikke staak

is weliswaar lelijk,
maar wordt nu werkelijk,
dat is vermakelijk,

door een schoonheid verwent,
die zich alsmaar afwend
van een blik op die vent

of beter gezegd: zwijn.
Die walging vind ik fijn,
ook haar mentale pijn.

Die tranende ogen
om mijn mededogen
wil ik niet gaan drogen

en ook niet bevrijden.
Ik bemin haar lijden
en wil die voortleiden

naar nog meer gorigheid
met die schijnheiligheid.
Raak je vette jus kwijt,

varken dat in haar komt,
terwijl je voldaan bromt!
Heb je haar volgepompt?

Heb je haar doos gepast?
Heb je haar krent betast
terwijl je in haar plast?

Geef je jouw pakketje
in dit rooie sletje
nog een extra zetje?

Is ze gehersenspoeld
en virtuoos omwoelt,
zodat ze zich vuil voelt

en haar toestand omarmt?
Heeft ze je verwarmt?
Is ze mentaal verarmd?

Hoe werd ook jij perplexed,
werd ook jij oversexed
en werd ook jij relaxed

door eerst Emmy’s schoonheid,
daarna door haar geilheid
en dan door haar vroomheid?

Ik kan vele uren
naar haar aanblik turen.
Ze zal het verduren,

want dat is ons bondje.
Ik was ooit het hondje.
Ik was ooit het blondje.

Ik was ooit de diva.
Men liep mij achterna.
Tot die Zweedse Svenska,

mijn jager van mij stal.
Zij stichtte de knieval,
die de stad hem beval.

Waar men mij beroofde
van het mij beloofde
en ik niet geloofde

in de goede afloop.
Mijn gezicht werd als stroop.
Emmy wordt mijn herdoop.

Mijn deegroller als zet,
die past dan ook maar net
in de gespreide slet.

Geef mij mijn opwinding
uit oprechte walging
als een genoegdoening

voor hoe ik ben gefopt!”
Tussen dijen gepropt
en in kutsap gesopt,

totdat de heks klaarkwam
en rust het overnam,
zo nam Jeanne haar gram

op de jonge Emmy
voor de malversatie
door Jeanne’s parochie.

Maar fysieke schade
kon Jeanne verraden
en de jager kwaden.

Buren krikken verdoofd.
Uren likken beroofd
de scherpte van het hoofd.

Al die zware standjes,
de gebonden handjes
met de vele klantjes

eisten tot slot hun tol
van de gehengste snol.
De maat was dikwijls vol.
