De tekst “Overdaad schaadt”
stond vet op het plakkaat
dat in A0 drukmaat

gericht regio wijd
door het land werd verspreid.
Klanten bleven verleid

door het fake verbaal news
gegeven in reviews
tijdens de interviews

met de handelaren
dat ze zussen waren.
Die pruts kon verklaren

het bekende gerucht
van ultiem genotzucht
bij een familieklucht.

Sip haalden de gasten,
die als hete kwasten
in 't duister tasten

over Emmy’s lot,
na het gehoord verbod,
bij anderen genot.

Geen kraamvisite
was de impliciete

koude repercussie
voor polygame Emmy.

Schurend betast,
aanzienlijk belast,

meedogenloos geplet,
voortdurend in bed,

fixerend geprikt,
gebogen gekrikt,

de jager deed zijn best
om voor de sekstest

cum laude te slagen
en Emmy te behagen.

Niet de kwaliteit,
maar de kwantiteit

was wat telde.
De priester meldde;

“De teller staat genoteerd.
Al tienduizend gepasseerd.

Nog niet qua uren
Wel qua afvuren.

Drie emmers vol
gepompt in die snol”.

Spijts de oprekking
door de bevalling

en het maandenlange
leven als een gevangene,

was het zijn gevaarte
van zo’n grote zwaarte

die haar nog kwelde
zoals hij trots vertelde

over toen in het veld
hij haar had geveld.

De jager genoot er nog steeds van
dat hij na ontlading erin blijven kan.

Zijn leuter was zelfs slap zo groot
dat dit een mogelijkheid bood.

Emmy moest zich flink inspannen
elke onoplettendheid uitbannen

om niet haar bekkebodemspieren
even de teugels te laten vieren.

De heks vetrouwde haar de Kabazzah toe
waarbij ze de jager melkte als een koe

met ritmische samentrekkingen
in haar buik- en heupbewegingen.

De heks had het geleerd van een Indier
die haar had bekwaamd in de pompoir

Het was erg lastig te leren
om haar vulva te controleren.

Het lukte Emmy zelfs met haar buik
en daarvan maakte ze dankbaar gebruik.

De beloning was het waard
niet alleen voor de geilaard

maar als climax voor Emmy
Ze kwam dan zelf tot eruptie.

Zo bespeelde ze dagelijks zijn fluit
Kneep vaak nog wat hom eruit.

Het naspel van de vaginale kus
werd voor haar een routineklus

Tot de jager naar de droomwereld verkast
hield Emmy gedrild zijn penis vast.

De zalf van de heks deed zijn werk,
Maar niet zo vaak als in de kerk.

Ze was dus gewend aan deze situatie.
In het bedehuis was er ook altijd actie.

Of er was een mis of biecht
Of er was Heidi die hitsige smiecht.

Soms bezorgde ze daar zonder te relaxen
op een dag meer dan honderd climaxen.

Hier in de jager zijn woning
gaf ze minder vaak een beloning.

Hier waren het er maar twee.
Dat viel dus reuze mee.

Alleen als ze dan eenmaal snurkten
of nadat ze hun passie ontkurkten

kon Emmy haar aandacht op zichzelf richten.
Hoefde ze geen handelingen te verrichten.

Hoogstens zat in haar nog zijn fallus.
Maar was verder de sandwich wel knus.

Ze dacht dan terug aan haar verleden
aan toen ze schipbreuk hadden geleden

Ze was toen tien jaar oud
Wat had ze het toen koud.

Het gebeurde op haar enige vakantie
die ze zouden vieren met familie.

Ze liepen naar een waddeneiland
maar werden door een storm overmand

Het wassende water greep om hun heen
De gids liet hun uit paniek alleen

Ze zagen ineens een vlot drijven
en verderop verdronken lijven

Ze zwommen naar het vlot
om te ontsnappen aan hun lot

Ze propten zich erop met zijn vieren
om over de dood te zegevieren

Haar ouders lagen in het midden
Haar mammie begon te bidden.

Hun armen hielden de meisjes vast
Dat bleek voor mams een zware  last

want soms rolde Emmy van het vlot af
wat bij de drenkelingen paniek gaf

Ook al was het hoogzomer
Emmy kon als natte nieuwkomer

zichzelf en haar mam onderkoelen.
Elke opvarende kon de nattigheid voelen.

Toen de storm begon te bedaren
en het vlot rustig begin te varen

stopte het gelukkig ook met regenen
maar konden zichzelf nog niet zegenen

Iedere opvarende rilde van de kou
en als men het overleven wou

dan moesten alle natte kleren uit.
Moederlief protesteerde luid.

Toen de zon doorbrak warmden ze op
Koos het getij niet langer het ruime sop

Heel langzaam verdween
al het water om hun heen.

In die uren voelde Emmy knusheid
Iedereen was immers bereid

om elkaar aan boord te houden.
Te beschermen tegen het ijskoude.

Toen het vlot uiteindelijk vanzelf strandde
Bleek dat ze van de wal in sloot belandde

De zogenaamde redders spraken schande
over dat moederlief haar kleren verpande

Emmy begreep dit verwijt totaal niet
Wilden ze dan dat ze haar leven liet?

Hakkie takkie weg zakkie

Na te zijn uitgewoond

werd ze van vehikel
voor een vol testikel
een wegwerpartikel.

Medevennoot in ontaarden in lusten als compensatie voor het al aangedane leed
lala
