Hij braakte in haar smoel
de gekauwde smeerboel
van Emmy’s genenpoel.

Ze moest het doorslikken.
Het was even schrikken.
Ze voelde opkrikken

haar eigen libido.
Haar felle animo
voelde ze evenzo

bij haar eigen eisprong.
Alsof het braaksel dwong,
terwijl het binnendrong,

tot een ovulatie.
Doch was de sensatie,
volgens onze Emmy,

veel groter in getal
dan normaal het geval.
Gevoed door de braakbal

konden de eicellen
explosief aanzwellen.
Ze wilden toesnellen

naar een eileiderwand.
Eenmaal aldaar beland,
bleven ze aan de kant.

Satan’s armen zwaaiden.
Het crucifix draaide
terwijl hij haar naaide.

Emmy hing op haar kop.
Satan trok met een flop
de nog sproeiende top

van zijn leuter eruit
en bracht die in haar snuit.
Daar perste hij zijn fluit

tot in haar baarmoeder,
waar al zijn melkpoeder
van dienst was als voeder

van haar vele ova's.
Uit Emmy’s vagina
stroomde al het sperma

dat royaal resteerde
en geen barst presteerde.
Negen penetreerde.

Wat Emmy ooit leerde,
toen ze het riskeerde
en steels bestudeerde

Dante's "Paradiso",
dat in zijn “Inferno”
Satan als picaro

met zijn halve corpus,
in het magnum opus,
in de put "Cocytus"

in het ijs gestold zat.
Hij God verraden had.
Ze leerde daarmee dat

naar de negende kring
als een boetedoening
elke verrader ging.

Zij had God verraden
en negen keer schaden
als straf voor haar daden.

Negen stond dus gelijk
aan het duivelse slijk
en aan het helse rijk.

Haar voldane kwelgeest
vond het genoeg geweest.
En zo verdween het beest

als hij was gekomen.
Hete spermastromen
bleven uit haar komen.

Door tijddilatatie
zag de zwakke Emmy
een nieuwe referentie.

De relativiteit
vergrootte de snelheid
waardoor Emmy’s draagtijd

rap leek voort te schrijden.
De baby’s gedijden.
Scherprechters plaveiden

intussen de uitrit
voor ieder erelid
door waar ze aan vastzit,

zonder iets te zeggen,
waterpas te leggen
om haar schoot te dreggen.

In een paar minuten
voelde ze rekruten,
die haar al saluten

brachten tegen haar pens.
Hoeven stampten immens.
Ze kreeg de sterke wens

voor een snelle redding
van haar ruwe meerling
middels een bevalling.

Maar hoe zou dat moeten?
Als negen zich wroeten
door haar doos en route

richting de buitenwacht
met al die helse kracht
terwijl men haar niet slacht,

dan is dat een wonder.
Ze kropen naar onder.
Dat gaf vast gedonder!

Het woord “keizersnede”
viel wat haar hoofd smeedde
beestachtig in de rede.

De heks sneed met haar mes
in Emmy’s buik een bres
en haalde met succes

alle negen baby’s.
Ze dronken haar pie
en aten van haar vlies.

Helaas! Geen van allen
kon Emmy bevallen.
Ze leken op kwallen

in de vorm van Satan.
Slechts in hun hersenpan
herkende ze iets van

haar eigen hoofd terug.
Emmy lag op haar rug
toen haar kinderen vlug

uit haar snede kwamen.
De beulen hernamen
de wondranden samen

die spontaan genazen.
Emmy’s kleine dwazen
begonnen te razen.

Ze kropen al meteen
onverbiddelijk heen
naar een harde speen

en slurpten de tiet leeg
die steeds aanvulling kreeg.
Desalniettemin steeg

de onderlinge nijd
om de melk van de meid.
Het ontaarde in strijd.

Er werd doodgebeten,
levend opgegeten
en opengereten

met de scherpe klauwen.
Emmy moest aanschouwen
hoe één zat te kauwen

op alle restanten
van al zijn verwanten.
Van diverse kanten

hoorde Emmy gejuich
van satanistisch tuig
dat haar zag als werktuig.

Door de rijke voeding
ging de ontwikkeling
van Emmy’s zuigeling

in een recordtempo
en steeg zijn libido.
Hij kreeg zo animo

voor zijn eigen mammie.
Hij kroop vol met passie
naar de kut van Emmy.

Ze was zo opgerekt
dat ze de piel niet merkt
die haar flamoes verwerkt.

Hij liep letterlijk leeg
en vervormde tot deeg
toen Emmy zijn zaad kreeg.

Het beslag was gekneed
dat men in haar mond deed
en in haar buikje gleed.

Weer at ze slechtgezind
haar eigen duivelskind
dat haar net had bemind.

Dat gaf weer eisprongen,
waar negen doordrongen
die haar tot dracht dwongen

in haastige schreden.
Door een keizersnede
konden ze uittreden

in snelle sprongetjes.
Weer likten tongetjes
van alleen jongetjes

Emmy’s kleine tieten.
Om zich vol te gieten
beten de deugnieten.

Dit keer was afwijkend
dat ze meer gelijkend
of minder toereikend

dan de eersten waren,
wegens de gevaren
horend bij het paren

door moeder en zoonlief.
De sterkste was actief,
zodat hij zich verhief

over wekere broers.
Hij ging dezelfde koers
over eender parcours.

Elke nieuwe ronde
werd de gore zonde
telkens weer gevonden.

De mutaties groter.
De injectiemotor
van iedere koter

had steeds meer vermogen.
Ze werd leeggezogen,
maar kon het gedogen,

omdat volgens Emmy
haar interpretatie
elke generatie

meer op haar ging lijken
of meer ging afwijken.
Wie won zou wel blijken?

Vierenzeventig keer,
herhaalde zich dit weer,
ondanks Emmy’s verweer,

Zes, zes, zes het getal,
een waanzinnig aantal,
toen het laatste geval

zijn broertjes vermoorde.
Wat Emmy toen stoorde,
was dat wat bekoorde,

namelijk een kopie
van de mooie Emmy,
maar dan als een jochie,

het loodje moest leggen.
Ze wilde wat zeggen.
Het onrecht voorleggen.

Maar de heks schudde nee.
Emmy ging er in mee
en gaf zich toen gedwee

aan het barse gedrocht
dat overleven mocht
en haar vagina zocht.

Alweer werd ze bevrucht.
Het beest ging met een zucht,
daarna op in de lucht.
