Er was een volle maan
toen Emmy mee moest gaan,
braaf achter Jeanne aan,

vast in Jeanne’s wurggreep.
Ze droeg een zwarte cape
en rook naar witte zeep.

Ze droeg niets eronder.
Dat was niet bijzonder.
Het was wel een wonder

dat, meteen na paring
met haar oude huurling,
een kramp door haar buik ging.

Blijkbaar klopt het gerucht
dat als je zaadjes plugt
naast een voldragen vrucht,

het leidt tot opwekking
van de vrouw’s bevalling.
Plots kreeg de offering

van de prille baby
de totale notie
van de suffe Emmy.

De maan haar verlichting
verwees naar voltooiing
van Emmy’s verplichting.

Maanlicht gaf expansie
aan de zwarte magie.
Zo wist dorpse Emmy.

Lunar gloed gaf gerief
aan een zwerver of dief.
Ook Satan was actief

bij een hele maanschijf.
Dit nam haar bij het lijf
want het stond buiten kijf

deze zotte mythe.
Als groene visite
ging ze met devotie

naar een ceremonie
gevuld met demonie.
Het ontstelde Emmy.

Een verlaten zoutmijn
bleek het eindpunt te zijn.
Dat men voor het welzijn

deze grotten bezocht,
was toen niet vergezocht.
Of dit gold voor haar tocht,

dat viel nog te bezien.
Het doel was bovendien
de jager te ontzien.

Een leugen om bestwil
blijkt nadien vaak een gril
van zelfzuchtige wil.

Het was Emmy’s noodlot.
Beelden over genot
bekleedden de zoutgrot

door fakkels beschenen.
De beelden verschenen,
blonken en verdwenen

door een ritmische bries.
Gebeiteld in servies
was leesbaar het devies:

“Vind je eigen waarheid!”.
De heks had iets bereid
wat ze net had verspreid

in een grote doopvont.
Ze knielde op de grond.
Met spreuken uit haar mond

en roerend met haar mes steunde de zieneres
het chemische proces.

Toen Emmy nabij kwam
zag ze een restje stam
van wat een vliegenzwam

eertijds moet zijn geweest.
Emmy keek wel bevreesd,
maar slurpte toch bedeesd

het hele mengsel op.
Een kruis stond op zijn kop.
Ze klom erbovenop.

Ze liet haar cape vallen
om zich uit te stallen.
Daarmee konden allen

die aanwezig waren
het offer ontwaren
dat Emmy ging baren.

Een lid als beul verkleed,
maakte Emmy gereed.
Toen hij de beugels deed

om haar kleine voetjes,
liepen tranen zoetjes
over Emmy’s sproetjes.

De loodrechte dwarsstang
van twee meter lang
hield voetjes in bedwang.

Door benen te spreiden
kon ze niet vermijden
in een split te glijden.

Achter de houten paal
midden in de toonzaal
verbond de beul ditmaal

haar armen met elkaar.
De wicca stond al klaar
vlak achter een altaar.

Ineens ervoer Emmy
een sterke sensatie
van diepe euforie.

Kleuren leken feller
en veel natureller.
Alles bewoog sneller

en wisselde van vorm.
Op een verhoogd platform
ontstond er een vuurstorm

rondom een groot sculptuur
met een dreigend postuur.
In het hart van het vuur

ontsloot zich voor Emmy
een nieuwe dimensie.
Vanuit een incisie

werd langzaam verrezen
een drie-ogend wezen
wiens zwart haar deed vrezen.

Dit vuur van de kosmos
droeg een wilde haardos.
Ongetemd lag het los.

Lange hoorns op zijn hoofd.
Zijn hoeven diep gekloofd.
Een “beloofd is beloofd”

echode door de grot.
Een sfeer van hels genot
bezegelde haar lot.

Zijn vleugels fladderden,
zijn schubben bladderden,
zijn kwijl bekladderde

de zilten ondergrond,
toen hij zich terstond
naar het offer bevond.

Naast twee vleugelarmen,
vormend een erbarmen,
had hij een met darmen

van een treurig iemand
en nog een lege hand.
Hij droeg trots een halsband

tot zelfs aan zijn wangen
gecreëerd door slangen,
die hij vrij liet hangen.

Hij had scherpe klauwen
en tanden die kauwden
op enkele rauwe

stukjes bloederig vlees.
Zijn tampeloeres rees
als reflex op de vrees

in Emmy’s aangezicht.
Hij naderde het wicht,
gromde luid en ging dicht

tegen Emmy aanstaan.
Een klauw raakte haar aan
om langs haar lijf te gaan.

Zijn scherpe nagel
prikte in een tepel.
Hij ving als een lepel

met zijn andere poot
al het vocht uit haar schoot,
omdat ze wel genoot

van deze aanraking.
Emmy’s vernedering
wreef hij haar grondig in.

Zijn lange rode tong,
die zich zomaar opdrong,
proefde grondig het jong.

Hij likte de restvocht
van gevangen hartstocht.
Zijn kostje was gekocht.

Zijn lange jongeheer
pulseerde heen en weer.
Hij wilde blijkbaar meer.

Gele kattenogen
vol wrevel bewogen
zonder mededogen

onuitstaanbaar langzaam,
kijkend naar haar lichaam.
Hij brulde als scheldnaam

“hitsige satansbruid”
bij zijn eerste gespuit.
Emmy kermde het uit

toen hij haar aanrandde
en zaad op haar landde.
Want zijn teelvocht brandde.

Al spuitend schoof zijn rod
volledig door haar grot
tot boven in haar strot.

Ze kon niet begrijpen
hoe hij haar liet pijpen
en haar klit kon slijpen

op hetzelfde moment.
Wie was deze rotvent,
die ongedeerd verkend

Emmy’s maag-darmkanaal?
Zijn sperma en stootpaal
voelde ze helemaal.

Het duwde de baby
in de mond van Emmy.
Uit pure aversie

spuugde ze het kind uit.
De duivel at de buit
en smakte daarbij luid.

De etende Kali,
verbrandde Emmy’s
ego en illusie

in een withete vlam.
Wat ze niet meer aannam
was Jeanne’s lieggezwam.

Emmy vond zich ontaard.
“Was mijn offer het waard
na te worden gebaard

om te worden geslacht?
Dit had ik nooit verwacht.
Niet aan Satan gedacht.

De heks heeft gelogen,
me gemeen bedrogen
en laten gedogen

dat mijn kind werd vermoord,
zodat zij punten scoort.
Staand voor de hellepoort

onderga ik mijn straf.
Ik ben immers te laf
en geef dus mijn ziel af.”

Satan’s gespleten tong,
die zich in haar mond wrong
en zijn sperma opvong,

streelde zijn eigen lid,
die met blijvende pit
schuurde over haar klit.

Zijn eikel schoof als bol
vanuit haar nauwe hol
naar de keel van de snol

voortdurend op en neer
en somtijds heen en weer.
Hij kwam iedere keer.

Rondom een zwarte walm,
die brandde als napalm.
Het neusje van de zalm

onder Satans zonen
wist zich te vertonen
om hem bij te wonen.

Schimmen van demonen
bevruchten beeldschonen
terwijl ze hen honen.

Je hoorde ze wenen.
Er waren verdwenen
hun armen en benen.

Alleen hoofd en torso
was zat voor animo
in sex en fellatio.
