Het bruinpoken deed zeer.
Het duurde deze keer.
De bruinragger kwam weer.

Zij dacht: "Hij is gereed.
Zijn zaad legt geen strobreed
in mijn mond en mijn reet.”

Hij duwde toen bekaf
haar billen van zich af.
Eruit gleed zijn spiesstaf.

Emmy viel ter aarde.
Voor deze bejaarde
was dit vast van waarde

gezien zijn genotskreet.
Uit de ontmaagde reet
zag hij dat sperma gleed.

Over haar witte huid
stroomde traag zijn gespuit
tot haar kutje eruit.

Toen greep de bullebak
zijn schaapsleren drinkzak,
waar hij de tuit aanbrak.

Plat op een mosvloertje
vroeg hij na een boertje:
“Ook wat drinken hoertje?”

De smaak van zijn teelvocht
was nog steeds ingelogd.
Dus zonder achterdocht

nam ze een flinke slok.
Dat bleek een domme gok,
want hij droeg zijn kerfstok.

In de kolf zat bruinbier
van ene herbergier
als handig reisplezier.

Ze proestte de drank uit.
De jager lachte luid.
“Beter geil in je snuit?

Nou lik me dan maar schoon!”
Ze moest uit eerbetoon
aan zijn grootscheeps vertoon

alle stijfselresten
met haar mond uitmesten.
Om haar meer te pesten,

nam hij bij dit vertier
een flinke slok bruinbier.
"Goedzo snol, kom nu hier

en open je pijpmond!”
Terwijl ze zo klaarstond
vomeerde hij terstond

het bier in haar bekje.
Het was een naar trekje.
Hij nam toen een stekje

van een kruid uit een zak.
Hij kauwde met gesmak
het gewas in een prak

en smeerde toen het spul
over zijn slappe lul.
Het was geen flauwekul

dat zijn pik weer stijf werd.
De mond van de damhert
bleef zo opengesperd.

“Wat ik zonet al deed,
in je ontkurkte reet
mag dat ook in je spleet?”

Plots duwde hij zijn duim
in Emmy haar droogpruim
en hengelde wat schuim.

Hierop onvoorbereid
verdween zonder respijt
abrupt haar vredigheid.

Kuisheid was een groot goed.
Ze trad hem op zijn voet
aarzelend tegemoet.

Haar hoofd gaf haar advies;
“Neem je gewis verlies.
Je gave maagdenvlies

kent bij uitlevering
en na je verbranding
ook de vernietiging.

Het maagdelijk streven
kun je wel opgeven
om te overleven!
Je moet kleur bekennen;
je natuur erkennen.
Ga hem verwennen!

Al is hij niet je man,
verander je trouwplan
zodat je verder kan.

Maar hij is zo lelijk,
vulgair onmenselijk
en vervormd ouwelijk.

Ik zal maar wat kiezen
om niet iets te kiezen.
Kan ik niets verliezen.”

Dus flapte ze eruit;
“Nadat je in me spuit,
lever me dan niet uit!”

De jager zweerde het.
Zij wist zijn vervolg-zet
uit de daad van zonet.

Dus met kromme tenen
spreidde ze haar benen
zodat hem toe schenen

haar roze huidplooien.
Dit kon hem ontdooien
om zijn paard van Troje

haar poort in te glijden.
Door binnen te rijden
kon hij daar bevrijden

zijn verborgen krijgers.
Deze kloeke zwijgers
stonden in de steigers.

Emmy had te duchten
van het kruisbevruchten
als ze hen liet luchten.

Weer moest hij tevoren
wat urinesporen
van wolven verstoren.

In zijn dronken gemoed
piste hij op één voet.
Emmy spotte het goed

wat hij op zijn beurt zag.
Hij toverde een lach
en zei zonder beklag:

“Een reinigend boogschot
tegen mijn nagelrot!”
Schimmel werd niet beknot

door bijtende zuurheid
zo bleek uit een geelheid
die zijn teennagels slijt.

Weekheid was het euvel.
Dus bereed zijn deuvel
eerst haar venusheuvel.

Een kloppende prikkel
ontstond in de snikkel
van de wulpse bikkel.

De schurende actie
baarde de levitatie
voor de penetratie.

De jagers klokkenspel
toonde nog restjes gel
van hun eerdere spel.

Droeg zijn fluwelen stam
een omringende zwam
van vocht wat al vrij kwam,

zijn eikel glom alleen.
Zijn bloed perste, zo scheen,
door zijn aderen heen

in een grillig patroon
naar de gebarsten troon
als het verdiende loon

voor de hete wrijving. Verheugd met de stijving
van zijn kernaandrijving

ramde hij zijn drilboor
in een kaarsrecht slijmspoor
krachtig en subiet door

haar gave maagdenvlies.
Uit angst voor het verlies
van het fut van zijn spies

hield hij zijn libido
door een stevig tempo
op voldoende niveau.

Haar vagina verbruimd,
of verbreed en verruimd,
werd vrij soepel gepruimd.

Haar kleine schaamlippen
werden door het wippen
roder langs de klippen.

Ze waren licht gekruld,
glad en met vocht omhuld
en zonder haar gevuld.

Haar benen duwde hij
nog wat verder opzij.
Dan kon hij dieper door

Emmy’s vestibulum
tot aan het maximum.
Totdat zelfs zijn scrotum
haar billen aanraakte.
Tot dat moment kraakte
hij het goed bewaakte

voorzichtig stap voor stap.
Haar muisje was te krap,
voor zijn enorme hap,

om zich aan te passen
zonder wat grimassen.
Ze was jong volwassen

en werd ineens een vrouw.
Wat ze al langer wou.
De waterige kou

paste niet in het beeld.
Ook werd er niet gestreeld
of in de lust gedeeld,

zoals bij haar ouders.
Wel lag de warmhouders
op vader zijn schouders

als ma werd meegesleurd.
Het was finaal haar beurt
en werd zij doorgescheurd.

Want zo voelde de pijn
bij haar nieuwe breuklijn.
"Ach, het is nimmer fijn

de allereerste keer”,
stelde de oude heer,
legde het bijltje neer

en verloor zijn hardheid
in Emmy’s hersteltijd.
Het kruid was hij ook kwijt.

Dus moest op het gezicht
van het huilende wicht
zijn pik worden gericht.

Het geluid van snikken
en het beeld van likken,
kon zijn lul opkrikken.

Hij greep zijn tweede kans
en gaf er haar van langs
met zijn herstelde lans

om het tij te keren.
Beiden moesten leren
niet het penetreren

meer te onderbreken.
Ze wilde insteken
en begon te spreken.
