Echte vrijheid matched niet met fysieke of mentale veiligheid. Vogelvrij zijn is heel gevaarlijk. Maar de echte veiligheid zit erin dat je ziet dat je fysieke en mentale ongemakken kunt gedragen

Uitgevogeld

Einfach zijn ongeduld
kweekte Emmy haar schuld,
maar had haar wens vervuld.

Niet langer haar aanbod.
Want zijn rampzalig lot
betekende het slot

van het steeds afzuigen.
Geen plan viel in duigen,
want zonder getuigen

voorzag haar roedel niet
dat de brave noviet
hun kluns in de steek liet

en haar plicht had verzuimd.
Zo uit de weg geruimd,
werd ze beter geluimd.

Dat opende ogen,
die niet langer logen
dat ze gingen mogen

de look van de herder.
Ze keek wel tederder,
maar deed geen stap verder.

De leider boeide haar,
maar was niet beschikbaar.
Hij vormde al een paar.

Die veronderstelling
werd steeds meer een kwelling
voor Emmy’s doelstelling,

te weten nauw contact
uitmondend in een pact
als ze het slim aanpakt.

Ze speelde apathie,
maar hij doorzag Emmy
haar neppe rebellie.

Hij wilde meespelen
om haar te bespelen
het bed te gaan delen.

Eerst was ze slechts een hoer
van zijn beperkte broer
en meelij zijn richtsnoer

met trouwheid als uitleg.
Met zijn broer uit de weg
had deze moraal pech.

Hij zou haar gaan schaken,
haar maagdenvlies kraken
zonder te verzaken

haar innemend smachten.
Haar niet te verkrachten
zoals op zijn jachten

ooit als een struikrover.
Hij had er voor over
te zijn een uitslover.

Ze liet het schuchter toe.
Ook al werd hij soms moe
van al het schijn gedoe,

hij bleef betoveren
met al zijn loveren
om te veroveren

als een echte charmeur.
Met zijn krachtige geur
opende hij haar deur.

Hij startte gesprekken
op verdichte plekken
tijdens het rondtrekken.

Waar alleen zij mee mocht
op de verkenningstocht.
Hij haar attentie zocht

door haar aan te kijken
en te laten blijken
niet te willen wijken.

Hij sprak over vrijheid
in een land zonder nijd
of afgezonderdheid.

Waar altijd comfort was
in plaats van een moeras
omringd door stekend gras.

Met wouden vol met wild,
die steeds werden gegrild.
Hun honger werd gestilt.

Een klein eigen huisje.
Het stookte het buisje
in Emmy haar muisje.

Over haar niets dan lof.
Zo deed hij slinks alsof
zij in hem een heer trof.

Maar in zijn gedachten
zou hij haar verkrachten
zonder te betrachten

een mogelijk verzet.
Hij zag haar puur als slet
weerloos in zijn vangnet.

Als geduldige spin
lokte hij zijn vriendin
zijn gesponnen web in.

Dan eenmaal omwonden
kwamen er veel ronden
waar ze werd geschonden

in zijn visioenen.
Met lood in haar schoenen
verbood ze zijn zoenen.

Wellust werd te krachtig,
onrust werd te machtig
en lust werd te drachtig.

Ze moest de veiligheid,
vanwege geiligheid,
in al zijn vlijtigheid

abrupt achterlaten.
De roedel verlaten.
Hij had in de gaten

waarom wulpse Emmy
wegens monogamie
niet koos voor seductie.

Hij genoot als heerschap
echter van gemeenschap
binnen de broederschap

met elk meisjeshertje.
Een gluips spuitconcertje
als romig dessertje

zonder enig berouw
bovenop zijn hoofdvrouw.
Die wist van zijn ontrouw

en werd vaak overstuur.
Maar legde hem het vuur
op de langere duur

niet meer aan zijn schenen,
maar bleef zachtjes wenen.
Emmy was verdwenen.

Emmy leefde een tijd
genietend zonder spijt
van haar volle vrijheid

alleen in de natuur.
Een rustiek avontuur!
Tegen het elfde uur

toen ze net was verkast,
wegens een linke gast,
werd ze door hem verrast.

De man uit haar dromen
was plots aangekomen
om zich af te romen.

Emmy weigerde hem.
Ze duwde op de rem
toen de herder adrem

haar begon te kussen.
Hij wist haar te sussen
en nam haar ertussen

door gehaaid te liegen
en haar te bedriegen
over zijn wegvliegen

bij de groep zijn alfa.
Hij greep in haar vulva
en loosde zijn sperma

in zijn andere hand.
Ze schoof hem aan de kant.
Hij berustte gestrand

na haar wijkend gebaar.
Zij kwam dus niet zelf klaar,
maar bleven bij elkaar.

Voor nog een paar uren
om glad aan te sturen
op meer avonturen,

wilde hij merkbaar meer
de zogenaamde heer
bij de volgende keer.

Na het vals opleuken
begon het te jeuken.
Hij wilde haar neuken.

Het was een brug te ver.
Hun liefde te precair
en trouwen mijlenver

van de werkelijkheid.
Ondanks Emmy’s verwijt
had de herder geen spijt

haar nog niet ongevraagd
hard te hebben belaagd.
Het spel had hem behaagd.

De erotische kracht
van de sluipende jacht
had hij zelf niet verwacht.

Eerst nam hij wat hij wou.
Geld, eten of een vrouw.
Dat voelde nu wat flauw.

Dus moest hij beloven
om zich te verloven
om haar lijf te roven.

Emmy’s stond er boven.
Ze kon niet geloven
dat hij was verschoven

als paradijsvogel.
Door zijn kerk geen kogel,
zo vrij als een vogel.

Dus Emmy weigerde
waarop hij steigerde
en hun band peigerde.

Hij droop niet daarmee af,
maar dreigde haar met straf.
Emmy stond daarmee paf.

Ze hoorde hem vloeken
en naar woorden zoeken
uit al zijn mondhoeken.

De gespierde dreiging
gaf haar ook opwinding.
Ze vond een oplossing.

De monnik gaf ooit vies
een bedrieglijk advies.
Anaal was het devies.

“Een heilige optie
tegen een conceptie”,
dacht een blije Emmy.

“Ga in mijn kont knijpen,
en je daar vergrijpen
om je paal te slijpen!”

Herder draaide haar om
en duwde haar rug krom.
Emmy’s achterste glom.

Zijn rioolmond spuwde.
Zijn wijsvinger duwde.
Emmy’s anus stuwde.

Leek het niet te willen.
Pijn tussen haar billen
deed Emmy luid gillen.

Het ging aan hem voorbij.
Hij greep haar bij haar zij
en schoof haar dichterbij

ondanks Emmy’s gemoed.
Die daad voelde niet goed.
Zij stampte op zijn voet

en begon te rennen.
Hij liet zich niet kennen.
Ze moest hem verwennen.

Dan maar tegen haar zin.
Hij zou en moest erin.
Ze schrok van de onmin.

Weg was Emmy haar hoop
op een tere afloop.
Zo ontstond een veldloop,

die Emmy glansrijk won.
Waarna haar leed begon
omdat ze peinzen kon.

Emmy was voor het kwak
in zijn volle teelzak
enkel een afvalbak.

Hij wilde haar roven
door vals te beloven
zich te gaan verloven.

Eenmaal open gebumpt
werd ze zeker gedumpt
en de eed uitgegumd.

De onthutste Emmy
gaf haar intuïtie
eindelijk een functie.
