Bij Einfach nam het wief
zelf het initiatief,
maar Emmy was passief

bij de geile opa.
Haar mond als vagina
deden schaamlippen na.

Alsof de bink geloofd
“alles is veroorloofd”,
dreef hij haar achterhoofd.

Het kon haar benauwen.
Vastgeklemd door klauwen,
geleid door afsnauwen,

was elk verzet zinloos.
Het lot waarvoor zij koos,
bleek ongewis en broos,

gezien de tendensen.
Het ging om zijn wensen
en over haar grenzen.

Als sluitstuk van zijn daad
loosde hij vloekend kwaad
zijn oudbelegen zaad

diep achterin haar keel.
Het was voor haar te veel
om het in zijn geheel

ineens te verwerken.
Om Emmy te sterken,
in het toch bolwerken,

kneep hij in haar wipneus.
Hij was bloedserieus.
Ze had daardoor geen keus.

Moest naar zijn wil schikken.
Het was sperma slikken
of erin gaan stikken.

“Slik het door geile slet!”;
overwon haar verzet.
De toon was zo gezet.

Voor het eerst dronk ze zaad.
De jager keek kordaat
naar haar beschaamd gelaat.

Ze begon te wenen.
De tranen verschenen
en vielen op benen

net als wat gemorst zaad,
van zijn daad.

Hij moest er om lachen.
Nog even doorraggen
om het af te plaggen,

in haar keel te walsen
en smaak te vervalsen.
Emmy moest kokhalzen.

Spugen over zijn roe.
Dat smerige gedoe
stond hij echter niet toe.

Door haar keel te grijpen
en die dicht te knijpen,
kneedde hij haar pijpen

en het moeten pikken
alles braaf te slikken.
Over was het krikken

door oraal te stoeien.
Tranen bleven vloeien.
Het kon hem niet boeien.

het smegma aflikken o
afscheiding die men onder de voorhuid van de penis kan aantreffen

Hij was gans tevreden.
Al had zij geleden.
Wel had ze vermeden

dat ze was genomen.
Een dracht was voorkomen
door hem af te romen

als Oman van Juda.
Zo kwam er geen sperma
ver in de vagina.

Het was een handigheid,
die een hoer in die tijd
tijdens de vruchtbaarheid

goed moest leren plannen
en de kneepjes kennen,
tijdens het verwennen.

Het juiste programma
voor dit hels dilemma
leerde ze van Emma.

Emma zegt tegen klant, school is nutteloos ik heb daar zoveel moeten leren waar ik niets meer mee doe

De jager aldus wist
ook over Emmy’s list
en wat hij had gemist.

Het bleek een harde schok,
want zijn gelaat betrok.
Hoopvolle Emmy schrok.

Wat hem plots ontzielde
en hem toen bezielde,
terwijl ze nog knielde,

geklemd in zijn kluwen,
haar mond te bespuwen
en terug te duwen,

zodat Emmy fragiel
hard achterover viel,
uitte hij niet subtiel.

“Je hebt me bekliederd
en besodemieterd.
Mijn kansen verpieterd!”,

bromde de jager kwaad;
“Ik wil in je kutnaad!”.
Emmy in vol ornaat

op de ijskoude grond
met nog een volle mond
rilde daarop terstond.

Zijn zin op zoete wraak
verhief zijn lange staak.
Het was wederom raak

voor de bange Emmy.
Die las zijn intentie.
Geen hoop op clementie.

Door het beeld van de lul
met dat druipende spul
kreeg Emmy het benul

van de periode
na de episode
waar ze Einfach doodde.

Zo voelde het voor haar.
Hij kende geen gevaar,
dus riep haar beminnaar

tevergeefs om Emmy.
Een jachtexpeditie
hoorde zijn positie,

omdat Emmy boos zweeg, toen zijn schreeuwniveau steeg.
Ze zoog hem net nog leeg,

maar had geen extra sjeu.
Ze was zijn claimen beu,
ook al vond ze hem sneu.

Door Emmy’s negeren
liet ze hem creperen.
Ze hoorde geweren

en wist vrijwel meteen,
de dommerd ging toen heen.
Ze vond zichzelf gemeen

dat ze opgelucht was,
vluchtend in het moeras,
zwemmend door een veenplas.
