Zich kalmte bezorgen
was lastig door zorgen
over wat haar morgen

wellicht te wachten stond?
Wat zich in haar bevond,
nadat hij hij zijn lont

eenmaal had ontstoken?
Werd haar ei doorbroken?
Haar zorg uitgesproken?

Voor hem een incident,
een kort genietmoment.
Voor haar was onbekend

wat er uit dit voortkwam.
Welke lieve man nam
een vrouw met een kutschram?

Deze overpeinzing
bracht zo geen afleiding
van Emmy’s ontmaagding,

die nog steeds haar pijn deed
in haar nog nauwe spleet.
Ook haar koude rug leed

onder de kille grond.
Hij had niet afgerond,
omdat hij zich hervond

en nog niet kon spuiten
om zo het uitbuiten
waardig af te sluiten.

Ze moest zo lang wachten.
“Ga maar in gedachten
me lekker verkrachten!”

Voor deze taaie klus
een reddingsboei aldus
een schrijven van haar zus.

De jager had gehint
dat je zo zijn hart wint
en hem opnieuw opwindt.

Zonder uit te leggen
of nog eens te zeggen
ging hij haar opleggen

dwingende instructies.
Precies Emmy’s intenties.
Geen eigen taxaties

over hoe te leiden
en hoe te verleiden
om zaad te bevrijden,

maar slechts gehoorzaamheid.
Haar benen nog meer wijd
lagen willoos gespreid.

Zijn knieën ertussen
en op haar stootkussen
lag hij zwaar te klussen

zonder dat mocht blijken
dat ze ook kon wijken.
Ze moest bevreesd kijken,

zodat de ontmaagding
leek op onderwerping.
Tevens een lastgeving

was wat haar snoet moest doen
zonder oog voor fatsoen.
Ze nam op de handschoen.

Kwijlend als een hondje
vong ze zijn spuugrondje
in haar beduusd mondje.

Zijn oerwoud van borsthaar
tongde ze op zoek naar
zijn verscholen vleeswaar,

zijn kleine heuveltjes.
De mannen tepeltjes
leken op eikeltjes.

Had haar kwebbel geen taak,
en dat was niet erg vaak,
dan moest ze met haar spraak

om genade smeken.
Dankzij deze streken
kon hij zijn ijs breken,

maar kwam niet tot de stunt
van nog een hoogtepunt.
Dat werd hun niet gegund.

Steeds iets nieuws verzinnen
om te overwinnen,
schoot hem niet meer binnen.

Een tiet met slijk beklad.
Een duim in haar kontgat.
Een hand in haar keelgat.

Zijn lijf was al voldaan.
De geest wilde doorgaan.
Fantasie bood zich aan

om de interne strijd
met geforceerd beleid
gemaakt in het profijt

van lust te beslechten.
Zo kon hij berechten,
die hij niet kon knechten

in eerdere jachten.
Via Emmy’s smachten
kon hij ze verkrachten.

Het vroeg imiteren,
vakkundig acteren
en anticiperen.
