De ongeziene dwaalgast
hing bij haar spiegelbeeld rond
naast een apothekerskast,
die onder het orgel stond.

Uit het stralende venster
klonk een gebiedend geping.
Nu stoppen was gewenster
dan de geschreven zending

die de onderworpen fan
van haar celebrity kreeg.
“Weet dat ik ongestild ben,
dus contact heroverweeg.”

Ze uitte geen tirade
op Celebs drieste richtlijn.
Ze haalde uit een lade
een eendenbek tevoorschijn.

De dienares keek gedwee
de onmetelijkheid in.
Haar patron keek tevree
in het hol van zijn slavin

en nam treiterend zijn tijd.
De minuten verstreken.
Als schuwe vlucht voor haar spijt
werd er teruggekeken.

Dat werd niet aangenamer.
Mensen in witte jassen
vulden een witte kamer.
Het ging om drie jaarklassen

van medische studenten
die werkcollege kregen.
Een van de assistenten
hield bars haar knieën tegen,

die trachten zich te sluiten
met de dokter ertussen.
De vrouw kon zich niet uiten.
Ze lag op haar hoofdkussen,

terwijl de gynaecoloog
aan één stuk door doceerde.
Toen men over haar heen boog
en haar gleuf bestudeerde,

liggend in een stoel
met gespreide beenbeugels,
vertrok de vrouw haar smoel.
Haar kussen werd haar teugels.

Haar nachtjapon schoof omhoog
tot zowaar over haar hoofd.
De dolle gynaecoloog
had zich vooraf uitgesloofd

om toetsvragen te stellen.
Hij begon bij de basis
“Wie kan men mij vertellen, naast urolithiasis,

wat er aan de hand kan zijn?”
Ineens klonk er een geluid
in haar dieper bewustzijn.
Emmy’s dubbel glipte uit

haar exposerende trance
en klapte de laptop dicht.
Staakte haar onderbuikdans
en haar erotisch toezicht.

Eli stond voor hun woning
samen met een collectant,
voor een geldinzameling.
Hij antwoordde bijdehand

op de bekende hulpvraag.
“Bestaan jullie dan nog steeds?”
De inzamelaar keek vaag.
“Heeft het goede doel alreeds

geleid tot ietwat concreets?
Of vraag ik iets indiscreets?
Uw voortbestaan heeft iets wreeds
en zeker iets incompleets”.

Een sleutel schoot in zijn gat.
Haar druipende speculum
ging ongewassen en nat
terug naast het haarbalsem,

zonder patrons toestemming,
in een medicijnlade.
In één snelle beweging.
Gereed voor de façade

van de ideale vrouw,
die haar man altijd trouw is.
Ze spurtte even gauw
naar haar badjas in een nis
langs een zijmuur van het schip.
“Als ik hem ontbloot ontvang,
verwacht hij zeker een wip.”
De deur piepte in de gang

voorafgaand aan de woonzaal.
Eli stapte blij binnen.
Het bekoorlijke onthaal
wilde hij graag beminnen.

"Net uit bad", vroeg Eli haar.
Om niet te hoeven liegen
opende ze haar marktwaar
en kwam op hem afvliegen.

De vrouw zocht zijn heerschappij
als invulling van haar lust.
Eli kwam toen dichterbij.
Eerst werd de vrouw mild gekust.

Tot hij haar ruw omdraaide
en haar badjas optilde.
Hoewel Eli haar naaide
als een lubrieke wilde,

behield hij de verbinding.
Hun emotionele band
gaf Eli de aanwijzing
hoe seks harmonieus land,

door elkaars acceptatie.
Juist hij toonde veel respect
voor hun hechte relatie.
Hij had voortdurend gecheckt

of zijn vrouw in hun spelen
haar ondergeschikte rol
kon pakken om te helen.
Hij was hard, maar begripvol.

Al zoenend legde hij haar
op de plavuizen kerkvloer
voor de eindafwerking klaar.
Als brave amateurhoer

legt ze haar armen naast zich
en ontspant al haar spieren.
Ze gaf zichzelf gedienstig
om Eli te plezieren.

Ze transformeerde Eli
vanuit de elementen
in zijn pappige tronie
naar de fijne momenten

toen hij nog jong en mager
haar als knappe knul bezocht
op advies van zijn zwager.
De vrouw was meteen verkocht.

Zijn destijds sportief lichaam dansend op lange latten
nam levendig maar bekwaam,
terwijl vlokken rondspatten,

een lange witte helling.
Emmy reisde met haar mee
via deze voorstelling
terug naar het wel en wee

midden in het middenschip.
Op een van de kerkbanken,
vervolgde Eli de wip.
Zijn veroveringsklanken

verstomden toen ze afdreef
getriggerd door het gebouw.
Terwijl hij in haar verbleef
keek de roodharige vrouw

naar alle ornamenten
bevestigd aan het plafond.
Ze dacht aan het inprenten,
dat ooit in een kerk plaatsvond,

door haar serviele moeder.
“Let goed op meneer Pastoor".
De geestelijke hoeder
gaf ze echter niet haar oor,

want het ja-pastoor werd thuis
door vader bekritiseerd.
Haar ouders bleken gespuis,
die zich nooit hadden bekeerd.

Dus lette ze op gedrag
in plaats van mooie woorden.
Wat Emmy via haar zag,
was geestelijk gestoorden.

Maar zag haar dubbelgangster
dat ook in de beroemdheid,
toen hij haar een vervangster
toonde bij ongehoorzaamheid?

De aanbidder herkende
best de "manipulatie".
Net als toen ze bekende
aan haar echtgenoot Eli

dat, in een vorig leven,
ze door jagers is verkracht.
Door een moeras omgeven
is ze aldaar omgebracht.

Als zijnde psychiater
startte hij een kruisverhoor.
Enkele uren later
stelde hij blootstelling voor

aan de kwade belagers
om de angst te minderen.
Eli speelde de jagers.
Ze mocht niets verhinderen,
dus lag ze stil en wijdbeens.
Door haar lookalike geleid
raakte Emmy ook nog eens
ongewild de onschuld kwijt

van haar toekomstige zelf.
Dit keer was ze toeschouwer.
Het was tweeduizend-elf.
De klok als bruggenbouwer

tussen haar verloren tijd
en een helende toekomst.
De vrouw staakte de strijd
tegen haar wrange afkomst.

De Kamasutra als gids
op weg van lust naar liefde. Dat lukte meestal wel, mits
Eli de vrouw niet griefde

met egoïstische drang.
Het was zijn kritieke les.
Het was aanvoelen, geen dwang.
Het was een tantrisch proces.

Het was geheel afstemmen
op haar sterkste behoeften
en zijn begeerten temmen.
Hij speelde soms geboefte

als dat haar intentie was
in hun veilige kosmos.
Als het haar hartzeer genas
ging hij als geteisem los.

Een training in vertrouwen
was hun tartend minnespel.
Samen wilden ze bouwen
aan diens benodigd herstel,

met al haar lichaamsholten
als weke aanwijsborden.
Diep in de vrouw versmolten
voelde hij zich één worden.

De vrouw verbeelde sjakti,
de transformerende kracht.
Sjiva verwoordde Eli
door waarnemend en doordacht

haar energie te volgen
middels synchronisatie.
Met blijvende gevolgen
ervoer hij Kundalini.

De slapende energie,
laag in de wervelkolom,
kwam toen tot een eruptie.
De slang slingerde rondom

de zeven chakra’s omhoog
en bereikte ook zijn hart.
Eli verbleef oog in oog,
al meteen vanaf de start,

om de band te behouden
en samen klaar te komen.
Zich niet bezig te houden
met zijn gedachtestromen.

Een mystieke ervaring
was Eli zijn beloning.
Een unieke verbinding
met Eli zijn omgeving.

Alle grenzen verdwenen.
Tijd en ruimte vervaagden.
Vrede en heil verschenen.
Geen stemmen die nog klaagden.

Eli’s ego zei gedag.
De sluier werd opgelicht.
Alsof hij alles doorzag
met een transcendent inzicht.

Zo schatte hij correct in
dat ze iets moest goedmaken.
Hij gaf haar begaan haar zin
zonder haar af te kraken.

Emmy voelde Eli aan.
Niet dat hij iets zei of deed
waar Emmy vanuit kon gaan.
Zijn hoofd naar de vrouw haar spleet

voelde Emmy aankomen.
Eli kreeg namelijk door
dat zij wilde klaarkomen,
dus ging hij er meteen voor.

"Mag ik ook even lekker..."
Hij knikte, maar zij stond op.
Ze trok vlug aan de stekker
van haar gesloten laptop

en snelde de ruimte uit.
Eli schudde teer zijn hoofd
op het bekende geluid
dat haar lust was uitgedoofd.
