De meesteres klapte.
Elke novice snapte
dat zij dan niet grapte.

Men was in de abdij
er als de kippen bij
als de Abdis iets zei.

Braaf vormden ze een rij.
Armen hingen langszij.
De abdis liep voorbij

en koos de knapste prooi.
De postulant in plooi
oogde zo lief en mooi

dat de abdis slikte
voordat ze frunnikte
en het habijt schikte

van de kandidate
in voldoende mate
om haar meest private

lichaamsdeel te tonen
aan alle personen
die mochten bijwonen

deze geilige mis.
Tot haar ontsteltenis
zag Emmy de abdis

de vulva aanraken.
“Dit moet je bewaken.
Laat geen man dit kraken!”,

was wat de abdis zei.
De voogdes schoof daarbij
de schaamlippen opzij.

“Het lijkt alsof ze zweeft
als ze haar zegen geeft!”
“Omdat ze geen hart heeft”,

smoesde zacht een ander
over de aanrander.
Ze kreeg als uitbrander:

“Hier zien jullie een grot.
Die gaat voor nu op slot
uit ons respect voor God”.

Ze duwde blij van zin
haar wijsvinger erin.
“Ik word jouw herderin.

Wees mijn tam wijfjesschaap,
terwijl ik je opraap
en ontwaak uit je slaap.

Deze bollen met punt
als uiers van een rund
worden niemand gegund!”

Dit bleek niet te deugen.
Een aperte leugen,
die maar kort zou heugen.

Ze kon van de tieten
van elk van de grieten
wel zelf gul genieten.

Door in de zuigpijpen
van ieder te knijpen
kon ze zich vergrijpen

onder het valse mom
van een krom christendom.
Het ging haar gewaand om

het welzijn van elk lid.
Zo streek ze elke klit
als zijnde haar bezit.

“Omdat ze lesbisch is”,
klonk er als zacht gesis.
De nonnen riepen "bis".

Zo ging ze de rij rond
en kwijlde uit haar mond
als ze weer haar stek vond.

De ervaren nonnen,
als slaafse pionnen,
gehoorzaam begonnen

alle nieuwe leden,
die wilden intreden,
geheel te ontkleden.

Ze werden ingewijd.
Een volwaardig habijt
werd voor hen uitgespreid.

Emmy en haar maten
waren nog oblaten
en niet toegelaten.

Ze mochten aanschouwen
om alvast vertrouwen
bij hen op te bouwen.

Dat leek een uitdaging
na de afranseling,
die elke bil ontving

met de discipline.
Dit niet veel geziene
was van origine

deel van de traditie
van zelf-flagellatie.
De zweep was een optie

wat betreft de boezem.
Toch sloeg het flagellum
bij het gros de adem

uit de gestriemde borst.
De voorgehangen worst
creëerde een groepsdorst

naar meer moraliteit.
Superioriteit
als onderlinge strijd.

Pas na een rode streep
ging de bebloede zweep
overdwars als een reep

in elke bange mond.
Dan draaide elke kont
schoorvoetend in het rond.

Doorluchtige dames,
na een wenk van de abdis,
pakten dan een scheermes

van scherp geslepen staal
en scheerden helemaal
alle flamoesjes kaal.

De piepjonge leken
en de nonnen keken
hoe een klein kruisteken

dan in elke schaamspleet,
door een brandmerk gesmeed,
bestendig werd bekleed

door de kloostervoogdes.
Het was hun levensles.
“Word nooit een zondares”.

De oblaten hoorden
stotende scheldwoorden
die de kreten smoorden

die uit de inkleedsters
kwamen bij elk pervers
contact met de brandpers.

Sex werd gelinkt aan pijn.
Schuld werd het medicijn
tegen onrein ongein.

Schande werd consequent
op dit harde moment
door woorden ingeprent.

Niet dat het veel deerde.
Het zwakke vlees leerde
om niet met verkeerde

driften aan te komen
en dit in te tomen
om straf te voorkomen.

Inzicht of transitie
door diepe reflectie
kwam niet als receptie.

Zo bij allen gedaan
wees de Abdis één aan
die met haar mee moest gaan

naar de bekende plek;
het abdissenvertrek.
Ze koos een giechelbek,

die ontspanning veinsde,
maar uit schrik verstijfde
en kort terugdeinsde,

toen ze werd uitgezocht
door het oude gedrocht.
Niet dat voorbehoud mocht.

Ze had echter gedacht
dat, met schoonheid als kracht,
de eerste werd verwacht.

Met angst in haar ogen
volgde ze gebogen.
Ze moest braaf gedogen

wat de Abdis wilde.
Nadat ze eerst gilde,
volgde lang een stilte.

Emmy zag haar rentree
gebroken en gedwee
en leefde met haar mee.

Ook zij voelde dreiging;
de eerste aarzeling
en de vertwijfeling

“wat gaat er gebeuren?”.
Doch zonder te zeuren
in geuren en kleuren

er in mee moeten gaan.
Ook zij moest ontbloot staan.
Deed de jager haar aan

wat teweegbracht de angst
bij de voogdes haar vangst?
Eerlijkheid duurt het langst!

Dat was uitleveren
en geld opleveren.
Zo bleef ze zeveren

tot ze ging nadenken.
Kon ze hem iets schenken
wat hem liet omdenken?

De Abdis polste haar
ooit als lokkend gebaar
in de rol van dienaar

van God in het klooster
in een vast werkrooster.
Ze wees naar de poster

waar stond hoe je een non
als oblaat worden kon.
Emmy doorzag de bron

van fysiek verlangen,
die haar wilde vangen.
Dat kon ze uithangen

bij de oude jager,
die was vast niet trager
dan de vrome vrager.

Ze keek in zijn ogen
om daarmee te pogen
haar tranen te drogen

door te hopen op meer.
Het bijltje ging toch neer
voor de woeste veldheer.

Ze kroop tegen hem aan
om zijn juiste argwaan
probaat tegen te gaan.

De boodschap in de blik
van deze slechterik
verschoof tot Emmy’s schrik

in een neiging tot straf.
Ze grief haar eigen graf.
Ze was voor strijd te laf.

Maar toen zijn hand aandrong
en zich als een rotjong
tussen haar dijen wrong,

wilde ze hem stuiten
door deze te sluiten
en schaamte te uiten.

Hij trok onmiddellijk
een smoel zo duidelijk
en onverbiddelijk

dat ze verzet staakte.
Haar intellect kraakte.
Haar verstand verzaakte.

Met zijn kijk meer grillig
werd haar snoet gewillig.
Ze spreidde vrijwillig

in het zicht van eendjes
haar gladde sproetbeentjes.
Wiebelende teentjes

verrieden haar spanning
toen zijn ruwe streling
steeds verder omhoog ging

glijdend naar haar pruimpje.
Er ontstond een schuimpje,
toen hij met zijn duimpje

over haar klitje ging.
De nieuwe tinteling
joeg haar over de kling.

Door de onbekende,
niet eerder verwende
of zelfs maar verkende

intieme sensatie
verklungelde Emmy
haar koele positie.

Emmy kon geen houding,
geen liefdesverhouding,
geen omgangsonthouding

en geen trots aannemen.
Het liefst zou ze wenen
of nam ze de benen.

Ze staakte haar verzet,
want het bleef onverlet
geen scherpzinnige zet.

Met zijn avonturen
wist hij haar structuren
handig aan te vuren.

Zijn vingers bewogen
tijdens zijn betogen.
Emmy sloot haar ogen.

Binst haar klit werd gestreeld,
koos ze liever het beeld
wat zich had afgespeeld

drie maanden geleden
toen ook handen gleden
langzaam naar beneden.
