Grapjes voor de molenaar. Een molenaar zegt dat kinderen niet in de touwen moeten klimmen achter hem op gezichtshoogte een gezicht verschijnt van een jongetje die in een touw as geklommen de molenaar kijkt opzij en moet lachen. Daarna zegt hij tegen de jongen dat het touw meel zakken omhoog houdt en dat die er niet aan moet snoepen. De jongen zegt met meel op zijn neus dat ie niet heeft gesnoept

Gevoelig voor gezag
en eindeloos beklag
kwam ten slotte de dag,

diep in de nachturen,
na meerdere uren
afkeur te verduren,

dat haar pit genoeg slonk.
De wijn die ze steeds dronk,
daar de monnik die schonk,

deed ook zijn missiewerk.
De gluiperige vlerk,
ontmaskerd door de kerk,

onverbiddelijk wrong zijn
gespleten slangtong
in het brein van het jong

dat moest worden verdoofd,
zodat die veroorloofd
wat hij had bekokstoofd.

Vanuit een diepe roes
na wat geroezemoes voelde
Emmy pardoes

een druipende stijve
van Einfach zijn lijve
over haar mond wrijven.

Door haar geestvermogens
zag zij slechts de jongens,
de knappe feestvarkens,

die haar ooit uitstalden.
Ook hun pikken balden
voordat ze plots knalden.

Dan zoomde Emmy in
net voordat de slagpin
van de granaat af ging

en zacht uiteenklapte.
Dat beeld overlapte
geheel het doortrapte.

Zo zat als Lazarus
gaf ze zijn roe een kus
als voedende bonus.

Hij riep een oergeluid.
Klodders kwamen eruit
en landen op haar snuit

gevuld met medelij.
De monnik stond er bij.
Hij knikte vals en blij.

Want haar spontane zoen
op de piel van de oen
besmeurde haar blazoen.

De heilige schavuit
speelde dat handig uit.
Submissie was zijn buit.

Haar schaamte was zijn strik.
Bij elke tegenprik:
"Je kuste zelf zijn pik”.

Het was vanaf die dag
dat een blije Einfach,
zonder Emmy’s beklag,

zonder ‘s nachts te sluipen
en zonder flink zuipen,
over haar mocht druipen.

Na deze eerste keer
wilde Einfach steeds meer
en trachtte telkens weer.

Zo leerde ze pijpen,
er een punt aanslijpen
en al snel begrijpen

het geschikte moment
om de verhitte vent
rustig maar efficiënt

uit haar mond te halen,
zodat zijn zaadstralen
als witte kanalen

niet in haar mond kiepen,
maar over haar liepen.
Ze dacht aan de typen,

die ze liever af zoog,
onder de triomfboog
waarin zijn hom uit vloog.

Van kort en sporadisch
werd het lang en cyclisch.
Tannen ging methodisch

Einfach’s aspireren
zelf organiseren.
Wel meerdere keren

per dag werd hij verwend.
Wanneer was strak gepland.
Een vast ingrediënt

van Einfach’s verzorging.
Na elke ontlasting
kwam vast de zaadlozing

als voornaamste missie.
Het hoe leerde Emmy
met slinkse precisie

van de geile monnik
via een namaakpik.
In zijn straffe valstrik

moest hij haar eerst ontzien,
hoewel hij deze trien
ook graag zelf had voorzien.

Dat kwam wel met de tijd. Want haar zedeloosheid
kwam voort uit haar vroomheid,

haar onderdanigheid
aan zijn autoriteit
en haar onwetendheid.

Het vertrouwen was broos.
Ze werd nog telkens boos
als hij weer oeverloos

sprak over verdergaan.
Daar wilde ze niet aan.
De monnik liet het gaan.

Zo werd de beperking,
die met Einfach meeging,
ineens een zegening

vanuit knappe Emmy
haar grote compassie
gevoed door religie.

Emmy voelde walging
in plaats van aantrekking.
Toch koos ze verleiding

als probate tactiek.
Gesteund door de paniek,
die rees uit de tragiek

van haar situatie
en de flinke premie.
Daarom kuste Emmy

als kloeke uitdager
de tong van de jager,
die als een keurslager

de holte van haar mond
minutieus doorgrond,
hetgeen ook haar opwond.

Zijn adem rook naar bier.
Hij boerde dit vertier,
door de tong zijn geklier,

soms achter in haar keel.
Zijn bittere monddeel
proefde Emmy geheel.

Bij het tongworstelen
kwam haar kut borstelen
en ging haar korst strullen.

Zijn handen betasten
haar bolle seinmasten,
die zijn lippen wasten.

Hij begon te zuigen.
Ze moest het hoofd buigen,
toen hij ging getuigen.

Het Hooglied bezielde
toen hij kwinkeleerde:
"Je borsten zijn als de

trossen van de wijnstok.”
Waarna plots zijn opslok
haar pruimpje binnentrok.

“Ik geniet in je tuin
van je heerlijk fortuin”.
Ze zag zijn grijze kruin

in haar kruis wegzinken
om haar melk te drinken.
Haar honing bleef slinken.

Met deze opbouwhulp
trad Emmy uit haar schulp
en schoof over zijn gulp.

Haar hand gleed naar binnen
met lokkende zinnen
om hem te beminnen

door hem af te rukken.
Dat leek eerst te lukken.
Bloed begon te drukken

tegen haar kleine hand.
Zijn pik kwam in een stand,
die Emmy onderhand

eerder had vernomen.
Het punt was gekomen
om zijn gom af te romen.

Er bijna aanbeland,
stopte hij Emmy’s hand
en schoof die aan de kant.

Hij schudde kordaat nee
en gaf haar zijn idee;
“Vervolg het daar maar mee!”.

De vingers die slipten
over Emmy’s lippen
wisten haar te tippen

over de voortzetting.
Het ging om verlaging
middels de verdrukking

door zijn hand op haar hoofd.
Hij had zich veroorloofd
dat zij zich meer uitslooft.

Emmy knielde dus neer.
Deed lipjes deze keer
stroef om zijn jongeheer.

Die moesten ruim tuiten
om hem te omsluiten.
Een groot deel bleef buiten

en wilde er ook heen.
Ze deed daarom meteen
een handje eromheen,

zodat zijn lange steel
niet kwam in zijn geheel
tot achter in de keel.

Ze rook een gore lucht.
Na een longdiepe zucht
proefde Emmy zijn vrucht

als “is zoet voor mijn mond"
en waarlijk ondervond,
al knielend op de grond,

een zoetige piessmaak.
Aan de ijsventers haak
lag Emmy haar hoofdtaak.

“Welwillendheid schenken”,
door hem leeg te tanken,
moest Emmy aan denken.

Korinthiërs zeven
verrijkte heel even
haar gekwetst gevoelsleven.

Ze moest omhoog kijken.
Zo moest ze klein lijken.
Zo moest respect blijken.

Zo moest ze belonen.
Zo moest de beeldschone
genoeg eerbied tonen.

Zo kwam hij aanstonds klaar.
Hij stond ver boven haar.
Het maakte haar kwetsbaar.

Want de benedictie
van deze positie
was dat zijn sensatie

haar niet liet ontkomen.
In de benen komen
was handig voorkomen.

Knielen of een buiging
gaf destijds bescherming
aan keizer of koning

tegen elke aanval.
Echter door de knieval,
die de heerser beval,

groeide juist het verzet.
Emmy ondervond het,
maar deed geen tegenzet.

Ze diende volwassen,
ondanks de gifgassen
van zijn ongewassen

ontblote onderlijf.
Haar slurpende slijpschijf
likte zijn zaadstok stijf

om hem zo te wenken
klare wijn te schenken.
