Ze had niet ervaren
wat de wensen waren
van mannen die paren.

Toch schoot een script binnen
door één te verzinnen
uit haar zusters zinnen.

Doch in het toneelstuk
verscheen onder de druk
haar zus per ongeluk.

Uit een brief ontvangen
las ze het verlangen
dat werd aangehangen

door menige vrijer
wensend een uitglijder
waarbij vrouwen beider

elkaar minnekozen.
Mannen die dit kozen,
wilden zelf ook vozen.

Eerst worden opgegeild
door wat er reilt en zeilt
als een kut wordt gedweild

door een vrouwen beflap.
Dan volgde handgeklap
tot de genadeklap

kwam bij zijn animo
en het lesbisch duo
werd alzo een trio.

De jager dacht stressvol;
“Vrouwen in de hoofdrol?
Zo raak ik niet op hol!”

Het verdichten helaas
bood totaal geen soelaas.
"Koe, hoe vang je een haas?”,

zei Emmy koortsachtig.
Was hij slungelachtig?
Hij wrook zich beestachtig

door harder te wippen.
Hij rekte schaamlippen.
Ze begon te flippen.

De overmeestering,
de speer die in haar ging,
de strakke spierspanning

en de strenge gemaal
onderwierp haar totaal.
Ze wou het allemaal.

De intelligentie
van de knappe Emmy
ontstak zijn rebellie

tegen de elite.
Als hun favoriete
lustrijke visite

stelde hij ooit als wraak
hun zwendel aan de kaak.
Hun verheven gekwaak

wilde hij verlagen.
Hun sluier vervagen
en hun faam wegjagen.

Zo werd haar intellect
met instincten bedekt.
Een hersenloos object

om kapot te beuken.
Die hij wilde neuken
om eer in te deuken.

13 centimeter
scoorde de reetveter
en het kon nog beter.

Nog 6 en het is klaar.
Dan zat alles in haar.
Zijn grootse exemplaar.

Dat lukte al anaal,
maar nu nog vaginaal.
Hij porde met zijn paal.

Het moest met veel geduld.
Maar na twee bijgevuld,
was hij toch uitgeluld.

Emmy’s smalle bekken
kon niet nog meer rekken
of verder uitstrekken.

Tot haar baarmoedermond
stootte zijn lange lont.
Ze draaide nog haar kont

zodat hij nog wat boog,
tilde haar benen hoog,
maar niets van hem bewoog.

Haar baarmoeder deed pijn.
Het was de finishlijn.
Daar wilde hij ook zijn.

Want in haar baarmoeder
moest zijn babypoeder.
Hoe dichter het voeder

was na het liefdesspel
bij de verse eicel,
des te korter was wel

de zwemweg nog te gaan.
Het stond hem dus wel aan
dat zijn eikel bleef staan

en niet meer verder kon.
Hij kreeg wat hij verzon
uit betrouwbare bron.

Daar hij dat had geloofd,
legde hij wat verdoofd
haar armen naast haar hoofd.

Schoof er zo evenmin
nog een klein stukje in.
Haar grens was het begin.

Zijn wil door te drammen,
zijn piel te ontvlammen
en erin te rammen.

Al badend in zijn zweet,
wat de jager ook deed,
zijn pik werd niet meer heet

ongeacht zijn willen.
Net als Emmy’s billen,
die kwamen tot trillen

door de kou uit de grond.
Schaamlippen al verwond,
reageerden terstond

door eerst te ontsluiten
en dan weer te sluiten.
Zo kwam het tot spuiten.

Andre verkeerde kant oprijden

Diep verzonken in haar
kwam hij eindelijk klaar
en zakte in elkaar.

Zijn nakomelingen
wisten na wat wringen
te glippen en gingen

op weg naar haar eicel.
Allen zwommen zo snel
als kon voor het eindspel.

Daarin had zij geen zin.
Hij was daarvoor te min.
Ze sprak zichzelf moed in.

“De kracht van de lading
uit een derde dekking
heeft vast geen uitwerking.

Stop met spijt en verwijt.
Weg is nu zijn geilheid.
Straks heb ik mijn vrijheid.”

Alles met haar gedaan,
mocht ze nog niet opstaan
om bij hem weg te gaan.

Hij legde op haar gladde minimum tienerbuikjr zijn hand alsof hij wilde voelen hoe zijn zaadjes in haar baarmoeder stromen

Hij moest in haar blijven.
Van al zijn topwijven
kon zij hem zelfs stijven,

als de bloedmooiste meid,
binnen de kortste tijd
na al te zijn bevrijd.

Zijn knieën duwden naar
haar benen bij elkaar.
Zo bleef zijn pik in haar.

Tot ten slotte spontaan
zijn slap geslachtsorgaan
zelf eruit wilde gaan

door langzaam te glippen.
Haar natte schaamlippen,
felrood van het wippen,

formeerden een rond gat,
waar eerst zijn penis zat.
Pulserend kwam er wat

van zijn verwittiging
uit Emmy’s opening.
Toen het naar buiten ging,

begon het te mengen
met eerdere strengen,
die hij in mocht brengen

als langzaam stromend sap
net achter haar schaamlap.
De plakkerige drap

over zijn maîtresse
had zijn interesse.
Met accuratesse

onderzocht hij elk deel
van het sekstafereel
en werd emotioneel.

Zichzelf volleerd behaagd,
was zijn missie geslaagd:
“Slet, ik heb je ontmaagd!”.

Daarop zei de dreutel
de woorden: "de keutel!”.
Een slot en een sleutel

haalde de etterbak,
toen uit zijn plunjezak.
Blijkbaar wilde de zak

haar in de boeien slaan.
Emmy wilde opstaan
om dan snel weg te gaan.

Vlucht, dit is het moment!
Want als je mannen kent,
dan weet je dat een vent

is ontdaan van zijn kracht,
nadat hij heeft bevracht.
Is hij zwak in zijn jacht!

Zakt verstand een meter. Wordt hij een uitvreter.
Maar zij wist niet beter.

Zij had als boeretrien,
onnozel bovendien,
dit alles niet voorzien.

Naast het zijn van sekspop,
riep de getoonde strop
sterke gevoelens op.

Deze emoties remden.
Haar gedachten stremden.
Ze bleef te lang wachten.

Haar handjes lagen stug
al geboeid op haar rug.
“Oeps, geen weg meer terug”.

Ze ging dan maar gedwee
met haar ontmaagder mee.
