Geanaalyseerd

Uitgerekend daarom
draaide Emmy zich om
en boog zich daarna krom

voor de geile jager,
haar nieuwe belager.
Hij leek toch wat trager

van seksueel begrip.
Hij ging uit van een wip
in plaats van een aastrip.

Dat moest ze voorkomen.
Hij mocht wel klaarkomen,
maar het mocht niet stromen

in haar reine vulva.
Aldaar kon zijn sperma
leiden tot een drama.

Ze trok haar billen wijd.
Zijn penis werd geleid
naar de holte die schijt.

Ze bood iets anders aan,
aan hem die onvoldaan
al lang droog heeft gestaan

gezien zijn potentie.
Hij ging mee met Emmy
in deze suggestie

door haar dienstbare stand
en begeleidende hand.
Zijn gezonde verstand

was een meter gezakt.
Zijn wil was afgezwakt.
Zijn plan werd afgepakt.

Door de pracht van het wicht
raakte zijn doel uit zicht.
Haar gleufje bleef potdicht.

Middel- en wijsvinger
werden door geslinger
beiden een indringer

en verkenden de weg.
De jager gaf uitleg
tijdens haar lijdensweg.

Dat het scheurtje genas.
Dat het niet echt vies was.
Aan haar pruim zat meer plas

dan poep aan haar kontje.
Het is een schoon wondje
met geweken strontje.

Ze kon erin schikken
de gebruikte krikken
daarom af te likken.

Hoewel zijn grimassen
op haar mochten vlassen,
moest hij eerst nog plassen.

Met spuug op haar anus
en wat op zijn penis
begon daarna de klus.
Hij begon te prikken.
Ze wilde het slikken,
nochtans moest ze snikken.

De holbewoner brak.
De holuitwoner stak.
Normaal gebruikt voor kak

was haar gang rauw en nauw.
Meteen had ze berouw.
Wanneer Emmy het wou,

kon ze “stoppen” zeggen.
Zich op de rug leggen
of de sex ontzeggen.

Maar haar houding bleef honds.
Elk hol is ondergronds
dus bleef het binnensmonds.

Dus de schreeuw bleef intern
en de schijn bleef extern.
Maagd blijven was de kern

van haar overgave.
Ze liet hem dus schaven
en speelde de brave,

maar voelde de aandrang,
net als bij de stoelgang,
om de kloppende stang

als afval te lozen.
Dat was uit den boze,
toen ze had gekozen.

Ze voelde zich heel vol
in haar verkrampte hol.
Dat was blijkbaar de tol

voor de vrije aftocht,
die zij hiermee verzocht.
Al gutste haar traanvocht,

hij kreeg daar niets van mee.
Hij trof wel een perswee
bij iedere entree.

Ze kon niet ontspannen.
Liet zich overmannen.
Haar sluitspier bleef spannen.

Daarom rustte Emmy
slechts nog de strategie
om de situatie,

die ze door moest komen,
dan maar weg te dromen,
om zo te ontkomen

aan de realiteit.
Deze vindingrijkheid
bracht haar onschendbaarheid.

Ze herinnerde zich
hoe ze eens weerbarstig
tegen het gedienstig

door de boerenkuddes opvolgen, van alles
wat door de patrouilles

van de adelijkheid
werd gesteld als waarheid
en officieel beleid,

wilde gaan verzetten.
Hun marionetten
konden dit beletten

door tomeloos geweld.
De kloeke verzetsheld
werkte eens in het veld

toen ineens een rijlaars
prikte tegen haar aars.
Een soldaat had barbaars

haar een schop gegeven.
Het waren er zeven.
Het duurde maar even

of de volgende deed
hetzelfde fysiek leed
als hij vlak langs haar reed.

Tot het hele kluitje
Emmy’s perzikhuidje,
net onder haar stuitje,

gans open had geschuurd.
Ze werden ingehuurd
om een rebelse buurt

te terroriseren.
Dit lesje te leren,
vroeg enkele keren

als het ging om Emmy.
Doch deze memorie
baarde geen repressie

van gewaarwordingen
bij anaal doordringen.
Ze wilde verdringen.

Dus haar droom vervolgde
toen met een bezorgde
va die zich verbolgde

over het haar schoppen.
Wat hij wilde stoppen
en niet kon opkroppen.

Vader noemde terecht
de landheer als baas slecht,
want die had niet het recht

om boeren te straffen.
Dat zou men afschaffen.
Tegen de maan blaffen,

bleek vader zijn poging.
Wel een warme feeling
kreeg de beschermeling

van al die krachttermen
om haar te beschermen.
Haar vaders ontfermen

met zijn trouwe ogen
vanuit mededogen.

Haar gedachten vlogen

en namen Emmy mee,
dwars door een bloemenzee,
naar een zoekende ree.

Evenzeer zo strijdbaar,
evenzeer zo kwetsbaar,
evenzeer zo buigbaar

als Emmy’s oudeheer
daalde het reetje neer,
naast een piepklein bosmeer,

vergezeld door een haas,
in de magnolia's.
Een pittoreske waas.

Al verbeeldend weken
de pijnlijke streken
door het ritmisch steken

in haar derrière
als een barrière
tegen haar misère.

Zo trad Emmy langzaam
uit haar bestookt lichaam.
Ze meed haar pijn bekwaam.

Als de moderator
zag ze een predator,
die als observator

het reetje gadesloeg
voordat hij het opjoeg
en vervolgens opdroeg

met hem te gaan paren
om zichzelf te sparen.
De lucht wist te klaren.

Het roofdier scheen vager
en werd toen de jager,
Emmy haar rugdrager.

Weer deed ze een poging
met een waanvoorstelling
om aan haar pijniging

te kunnen ontsnappen.
Maar in een paar stappen
kon men haar betrappen

in scherpe kwetsuren.
Paps kreeg te verduren
in zijn laatste uren

de toorn van de landheer.
Die spietste op een speer,
als straf voor zijn afkeer

dat Emmy was gevlucht,
vol in de buitenlucht
in hun eigen gehucht,

het hoofd van het gezin.
Vader’s kont zakte in
schokjes in de rijgpin.

Vader op een piket
werkte niet als verzet
tegen anaal geplet.

Emmy’s fantaseren
kon de pijn niet keren.
Ze moest accepteren

dat prikken in haar kont,
langs de open schaafwond,
op dit moment plaatsvond.

Ze moest eraan wennen.
Het bruinraggen mennen.
Het zo leren kennen

dat ze kon genieten
van het poepgatschieten. Emma’s brieven lieten

duidelijk aan haar zien,
dat dit kon bovendien.
Het deed Emmy inzien

dat als ze een drol kneed
en haar behoefte deed,
het drukken in haar reet

ook een fijn gevoel was.
Het taboe als harnas
tegen pijn, poep en plas.

De persdruk die je voelt
als je staartbotje stoelt
en kak zich eruit woelt.

En dat hoopje vers stront
aan en onder je kont,
dat je toch niet vies vond,

ondanks ma haar gezeur,
maar zelfs prachtig van kleur
en heerlijk van odeur.

Als je met aandacht schijt
in de huidige tijd,
raak je oordelen kwijt.

Dit diepgaand gereutel
bracht Emmy de sleutel,
waarom ze "de keutel”

had bedacht als afscheid.
Al in haar kindertijd
had ze deze wijsheid.
