Gebod overspel als ingrediënt uitwerken Pleeg geen overspel.

De landheer passeerde
de wacht en dicteerde
dat hij zich afkeerde

en hij niet werd gestoord,
zonder dat maar een woord
door de wacht werd gehoord.

Na een kleine misstap
verliet deze hem rap
om via een spiltrap

omhoog te gaan stijgen.
Men hoorde hem hijgen.
De landheer bleef zwijgen,

maar keek onderwijl wel
in een wachttorencel
naar een schouwspel.

Emmy’s moeder lag naakt,
nochtans onaangeraakt
door wie haar had bewaakt.

Moeder vroeg; “Ben je daar,
jij vuile moordenaar?”
Hij knikte als gebaar,

maar dat zag moeders niet.
“Jij bent zo’n hypocriet.
Hoewel jij je inliet,

als aan-sex-verknochter,
met mijn oudste dochter,
stierf de drukbezochter

door jouw eerwraakgekte
nadat je ontdekte
wie je waarlijk dekte.”

“Emma was ook mijn kind!”
Moeders blik gaf een hint.
“Oh nee, wat ben ik blind!

Was het toch die profeet,
waarmee je het ook deed?
Wat ben jij een secreet!"

Emmy’s moeder knikte,
wat de man niet pikte,
waarna zij toen stikte.

“Emmy is wel van jou”,
zei de stervende vrouw
in zijn knijpende klauw;

“Ik zweer plechtig bij God,
al breek je mijn nekschot,
jij hebt mijn liefdesgrot

als enige gevuld.
Geen ander werd geduld.
Slechts mijn man heeft gesmuld,

maar die is onvruchtbaar.”
De landheer doodde haar,
maar wist haar eed was waar.

Zijn spionnen repten
over haar concepten
en liefdesrecepten
en bevestigden het.
Ze was geen valse slet.
Ze deelde niet het bed

met andere mannen.
Hij kon zich vermannen
en zijn greep ontspannen.

Ze had een holle staar.
Het leven was uit haar.
Haar optreden was klaar.

Moeders spel was over.
