Emmy wachtte op haar “ontmaagding”.
Maar toen de avond inging

bleef Emmy alleen in haar tent.
Haar bezocht geen enkele vent.

Alleen slavinnen die haar bedienden.
Volgens Emmy een beter lot verdienden.

Zij werden wel door de handelaar gesommeerd.
Door hem of de wachters te worden gepenetreerd.

Gewoon open en bloot in de woestijn.
De snikhete bodem deed flink pijn.

De billen waren al snel verbrand
en geschuurd door het Sahara zand.

De uiterst vriendelijke dames
accepteerden hun afnames.

Het alternatief was niet veel beter
en uiteindelijk nog veel heter.

Want dan werd je gewoon gedropt
zonder dat men je drinken toestopt.

Als de wachters zich verveelden,
vaak nadat ze eerst het bed deelden,

dan moesten de gewilligen
andere wensen inwilligen.

Bij een oase leidde dit recht
vaak tot een moddergevecht.

Men zag vechtende lijven
van felle wiswijven

want de verliezer had het zwaar
die werd tot aan het haar

begraven in het zand.
De mond net boven de rand.

Andere favoriete spelen
hadden te maken met kamelen.

Een slavin moest daarop plaatsnemen.
Na een tik nam de kameel de benen.

De seksmeid die het kortst bleef zitten,
moest buiten naakt in de vrieskou pitten.

Was men al door de val bont en blauw
dan werd men ook nog rood door de kou.

Een ander spel was met de waterpijp
Dat was nog een steviger vergrijp.

Men legde in het kommetje een zak
gevuld met gearomatiseerde pijptabak.

Die werd aangestoken en bracht -
via een metalen schacht

naar een glazen reservoir
vol met alcolhol - de rookwaar.

De rook kwam uit een flexibele slang
die was bevestigd aan een metalen stang.

Dit mondstuk deed men niet in de mond
maar in een slavin’s spleet of kont.

De waterpijp was namelijk aangepast
er zat een luchtpompje aan vast.

Die zorgde dat men niet hoefte te zuigen
maar dat de lucht kon afbuigen

rechtstreeks in een hol van een slavin.
Zo pompte men er tabaksrook in.

Het mondstuk werkte als een prop
De lucht bouwde zich in de onderbuik op.

Dan volgde een kont of kutscheet.
Waarin een handelaar zijn mond deed.

Zo rookten de reizigers een mengelmoes
van tabak, alcohol en het sap van een flamoes.

De vrouwen in harde dienstbaarheid
konden niet rekenen op barmhartigheid

Geen enkele misstap werd geduld
als hun buikjes werden gevuld

of ze andere taken moest uitvoeren.
Ze waren onbeduidende hoeren.

Van te weinig nederheid of onderdanigheid
hadden de slavinnetjes meteen spijt.

Al voor deze vederlichte vergrijpen
begonnen de reizigers te knijpen

in de tepels van de minderwaardigen.
Een extra genot voor de kwaadaardigen.

Bij een herhaalde of zwaardere overtreding
dan onderging de slavin een marteling.

Een vrij lange tentpaal,
aangepast als zitpaal,
begroef men verticaal

diep in de woestijngrond,
zodat ie stevig stond.
Op een plaat, waar een kont,

maar nauwelijks op past,
aan het eind van de mast,
zat ook een dildo vast

net zo hoog als een hand.
Eenmaal daarop beland
bleef het mikpunt gestrand,

omdat een voetensteun
ontbrak als afzet steun.
Net als denkbaar geleun

op de schrappe handen.
Die zaten aan banden
om zo vast te landen

achter de vrouw haar rug.
Eenmaal op de kutplug
was er geen weg terug.

De dildo was te hard
en bezorgde vaak smart.
Soms werd het lot getart

om pijn te vermijden.
Doch het niet berijden
door erop te glijden

prikte uiteindelijk
overal te pijnlijk,
zo bleek ogenschijnlijk.

De meeste gevallen
wilden niet graag vallen
en lieten zich mallen

welhaast graag en meteen
zonder een handgemeen.
Een ander brak een been

of soms zelfs arm of nek.
Veroordeeld bij verstek
zo zag men dit gebrek.

Het

paalzitten

Men stak een dikke paal in de grond
en daarom moest ze zitten met haar kont.

Door de ingesmeerde staaf te berijden
wist die langzaam de schede in te glijden.

Aan de einde van haar doos
moest de slavin een poos

in die houding blijven zitten.
Soms zelfs een nacht zo pitten.

Ze kon niet ontsnappen omdat ze op de tenen stond

Ook kan men een slavin bestraffen
door te zware taakstraffen.

Of hing men aan de schuldige tepels
met knijpers zware en hete loodlepels

Na een dag of twee met deze stangen
waren de borsten flink uitgehangen

Dit alles zorgde dat deze ideaalbeeldjes
zich voorbeeldig gedroegen als seksspeeltjes.

Bisschop veegt uit schaamte pandomuniym uit archieven. Landheer wil geen steen laten herinneren aan deze vervloekte stad
