Haar sleur bleef besloten.
Haar deur was gesloten.
Haar scheur volgespoten

drupte gom op haar been.
Waar ging Emmy ‘s nachts heen
zo stilletjes alleen?

Altijd in haar nakie,
altijd klaar voor een orgie.
Zo bood onze Emmy

haar lijf dag en nacht aan.
Daarom mocht ze voortaan
vrij door de woning gaan.

Ze ontzag plichtsgetrouw
de jager en zijn vrouw
en verhief zich dus gauw

uit hun driepersoons bed.
Ze sliepen nog maar net,
vermoeid na hun sekspret.

Emmy’s ochtendhumeur
ontstond bij de voordeur
door heimelijk terreur

om binnen te komen.
Men had aangenomen
dat dit onderkomen

vrij toegankelijk was.
De deur bood tegengas
tegen de wildebras,

die begon te duwen.
Ze moest hen waarschuwen.
Echter haar zenuwen

waren al gebroken
door onafgebroken
urenlang bestoken.

De houten grendel gleed
uit zijn ijzeren spleet.
Emmy, die open deed,

schrok van de nachtgasten,
die haar mond betastten
en haar dan gelastten

met hen mee te komen.
Eerder doorgenomen,
alvorens genomen

als hoer te worden,
waren niet de horden
die in haar maag knorden.

De lippentest wende.
De schout, als bekende
bron van haar ellende,

schrok haar ook niet meer af.
Ook de tik met zijn staf,
als overdreven straf

voor haar vragende blik,
leidde niet meer tot schrik.
Emmy streelde zijn pik,

over zijn broek als grens,
onder zijn dikke pens,
maar dat was niet zijn wens.

Ze knielde dan maar neer
en trok zijn jongeheer
door zijn schaamlap van leer

uit zijn gevangenis.
Ze zoog aan zijn penis.
Tot haar ontsteltenis

gaf hij haar weer een tik
al hardde ze zijn pik.
Wat deed de braverik

nou eigenlijk verkeerd?
“Is de schout gepikeerd
omdat ik geshockeerd

op hem als een smeerkees
aangaande vrouwenvlees
reageerde met vrees?

Of moet ik mijn plichten
op zijn gast gaan richten?”
De strenge gezichten

gaven haar geen feedback.
Emmy verschoof van stek
en gaf haar lekkerbek,

op grond van lichaamstaal
als voorgewend onthaal,
een proeve van de paal

van de schout zijn gezel.
Die act mocht blijkbaar wel.
Het sperma volgde snel,

net als weer een stokslag.
Even was er gelach
omdat haar oogopslag,

dat bedekking trachtte,
door het onverwachte
toch met de volbrachte

heerlijkheid werd bestookt.
Verblind en opgestookt
bleef ze toch uitgekookt

en slaafs reageren
door het uit te smeren.
Ze dankte de heren

voor hun vrijgevigheid.
Doch haar ootmoed ten spijt
had de bekladde meid

nog steeds geen gemoedsrust.
“Ze komen niet voor lust”,
was haar geest zich bewust.

“Hou je snavel sloerie!”,
kreeg de bange Emmy
als strenge instructie:

“Straks wek je nog de heks!”
“Wat gebeurt er voor geks?
De schout ontzegt zich seks,

maar wil iets uitvreten
wat men niet mag weten”,
dacht Emmy gebeten.

Weer door een tik geleid
bleef de geknielde meid
haar beulen toegewijd.

Met Emmy’s goedvinden
liet ze zich vastbinden
en toen zich verblinden.

Een grote hennepzak
diende als dievenpak.
Emmy werd met een smak

op een kar gesmeten.
Los van haar hulpkreten
kon niemand zo weten

dat er geen graan in zat.
De drukke schout vergat
het nut van een luchtgat.

Haar kortademigheid
leidde na een korte tijd
tot bewusteloosheid

door verbeten paniek.
Haar bedwelmde tragiek
beschermde haar fysiek.

Rustig ademen deed
de lucht door elke spleet
van het geweven kleed

genoeg zuurstof bieden.
Zo kon het geschieden
dat de zakenlieden

hun gestolen, kostbaar
en zeldzaam verkoopwaar
levend troffen zowaar,

toen ze doorgesneden
de zak open deden.
Ze waren beneden

aan de kleine haven.
Barbarijnen gaven
enkele goudstaven

aan een kwieke koopman.
Emmy herstellend van
hun riskante plan

voelde een zak naast haar
vibrerend uit bezwaar.
Het ontvoerende paar

onderkende hun fout.
Grinnikend sneed de schout
voor haar lichaamsbehoud

ook aldaar een luchtgat.
Het was voor Sadeeqat,
die men ook gevat had

uit de bekende stal.
Was die jachtbuit toeval
of een jachtongeval?

Emmy en Sadeeqat
waren beiden op pad
ontbloot en kleddernat

naar een brede kade,
alwaar de parade
in stortregen waadde.

Geketende vrouwen
aan lange halstouwen
kon Emmy aanschouwen.

Sommigen huilden steeds.
Anderen waren reeds
strikt in steady states

van capitulatie,
verstijfdheid, apathie
en obediëntie.

Een schouwspel van onschuld.
Protest werd niet geduld.
Het enige tumult

kwam van de piraten,
kooplui of soldaten
in de volle straten.

Er stond een scheepslading
bij de rivierbedding
klaar voor de inscheping.

De prooien waren naakt.
Ze werden streng bewaakt
of alvast klaargemaakt

voor het vervoer per sloep
in een bescheiden groep
naar een schip op afroep.

“Als ze toch zwanger zijn
ondanks de schone schijn?”,
verwoordde de buikpijn

van de maat van de schout.
“De jager is wel oud,
evenwel dat weerhoudt

hem niet van bevruchten”,
moest hij zijn hart luchten.
“Je hebt niets te duchten,

want hij is onvruchtbaar.
Emmy is handelsklaar”,
weerlegde elk bezwaar.

“Mijn naam is Sadeeqat”,
zei de ontstelde Sqat,
die haar zwijgplicht vergat.
De schakers, na gegrom,
keken boos achterom.
“Ik ben het eigendom

van de mensenjager”,
zei de natte klager.
De hoofdondervrager

bij ordehandhaving
negeerde het beding,
dat bij elk hebbeding

alleen de eigenaar
mag klaarkomen in haar.
Hij neukte haar zowaar

midden op de kade,
tijdens zijn tirade.
Smekend om genade

wees ze op het gevaar
voor haar als handelswaar,
kwam hij in haar kut klaar.

“Belaag me niet met angst.
Jij bent slechts een bijvangst
door een verkeerd ontvangst.

We zochten in de stal
Emmy bij de inval.
Jij was lastig toeval

dat ons kon verraden.
Door jou in te laden
en aan de nomaden

als kado te geven
voor een slettenleven
blijft niets aan ons kleven.

Je wordt slechts het speeltje
voor een tafereeltje
met elk crimineeltje

dat straks jouw schip bemand”
zei de schout bijdehand.
“De tip kwam van mijn kant

om Emmy te schaken.
Dit kun je niet maken
mij zo aan te raken

als stank voor bedankje!”
Zo stijf als een plankje
verloor Emmy elk sprankje

hoop dat de jaloezie,
die Sqat had bij Emmy
verpakt als sympathie,

ooit zou verbeteren.
Het zal verslechteren
en overmeesteren!
