Datum: Zaterdag 14-11-1711

De duisternis viel neer.
Ook bij de derde keer
kwam Emmy’s jager weer.

Al had hij deze dag,
terwijl ze wel klaar lag,
verzuimd zijn paargedrag.

Hij had al zevenmaal
haar gewit vaginaal.
Het diende allemaal

zijn wens op een baby
in de buik van Emmy.
Aldoende kende die

middelerwijl subliem
de weiman zijn regime
en ontknoopte de riem

om haar felrode cape.
Niet dat het ertoe deed.
Je zag haar blote reet

ook zonder openslaan.
De cape kon zo afgaan
zonder lang stil te staan.

De boef was niet alleen.
Een naakte meid verscheen
vlak langs zijn rechterbeen

kruipend aan een ketting.
Emmy kende dit ding,
deze verovering.
De aanwinst bleek Heidi,
de alfa van Emmy.
Een witte substantie

bevlekte de body
van een sippe Heidi.
Het vertelde Emmy

dat zij niet werd bediend,
door haar allemeidsvriend,
met het respect verdiend.

Geen exclusiviteit. Competitiviteit!
Het werd een harde strijd

om de jager zijn zaad
als eerste in je naad.
List werd de rode draad.

Daar was Heidi goed in.
Voordoend als haar vriendin
en als roedelbazin

trok zij als slechterik
ook ooit aan een valstrik
gezet door een monnik

om Emmy te pressen
tot wulpse excessen.
Door deze successen

werd door haar niet gesnapt
hoe de leperd betrapt
in de val was getrapt.

Ze leek zo ongrijpbaar,
maar liet zich toch blijkbaar
vangen als handelswaar.

Heidi werd met een stok
geleid naar Emmy’s hok,
die ze traag binnentrok.

Al die tijd boog haar hoofd.
Door het misbruik verdoofd.
Alsof ze had geloofd

dat het niet aankijken
de aandrang deed wijken
om haar af te zeiken.

Dit bleek ijdele hoop.
Sap, dat van haar afdroop,
nadat ze binnen kroop,

getuigde hierover.
Zo boog ze voorover
toen ze, tegenover

Emmy, doodop bezweek.
Enige tijd verstreek
tot ze ineens opkeek.

Toen ze zag wie het was,
veranderde ze ras
haar bedrukte grimas.

“Emmy, hoe kom jij hier?”.
De hofleverancier
van meisjes van plezier

gunde hen geen gesprek,
greep Emmy bij haar nek
en trok haar naar een plek

vlot aan haar leiband mee.
Omringd door scharrelvee
volgde Emmy gedwee.

Eenmaal meegetrokken,
naar buiten de hokken,
zei hij: "Laat je fokken!”.

Naakt op de binnenplaats,
voorbereid op het kwaads
dat weer zijn bovenmaats

lang en dikke banaan
in haar zou pompen gaan,
raakte ze de grond aan.

Ze kuste zijn tenen,
wiens nagels geel schenen
als verkalkte stenen.

Hij ging achter haar staan.
Bevrijdde zijn banaan
en schoof tegen haar aan.

Haar benen bleven recht.
Haar pruim was blootgelegd.
Ze steunde zogezegd

op haar beide handen.
Even later strandden
zaadjes bij de wanden

van Emmy’s baarmoeder
als verzuurd melkpoeder.
“Kom overeind loeder!”,

gelaste de jager.
Met haar hoofd wat lager
werd haar oogpunt vager

en zag ze in zijn daad
en het omvangrijk zaad,
lopend uit haar kutnaad,

het duidelijk bewijs
dat hij logischerwijs
niet eerder zijn melkspijs

de laatste paar uren
had kunnen versturen.
Bij het voorheen gluren

naar Heidi haar vlekken
zag ze ze doorlekken.
Zo kon ze ontdekken

dat ze niet hard waren.
Wellicht moest zij paren
met wat kerkdienaren

net voordat ze hier kwam?

Ze wist door behagen,
uit voorgaande dagen,
dat hij slecht kon slagen.

Hij had krap potentie,
zonder de substantie,
waarmee hij eerst Emmy

drie maal wist te vullen.
Hij had voor het smullen,
niet meer van die spullen,

zo concludeerde zij.
Het wit op Emma’s dij
produceerde niet hij.

Haar innerlijk gezwam,
of hij op Heidi kwam
en als onwaar aannam,

leek het ijs te kraken.
Het verwijten staken,
wist ook hem te raken

als energetisch veld.
Zijn seksueel geweld
werd even uitgesteld

en ging in de ijskast.
Zo hield hij haar hand vast
of vingerde haar kwast.

Tussen haar borsten hing
slapjes haar halsketting,
die over de vloer ging.

Hand in hand of schaamspleet
liep het koppel gereed,
sloom terug naar de keet,

alwaar nog een Heidi
vast zat aan een tralie.
Het was de jager die

haar het eerst gadesloeg
en toen aan beiden vroeg
en in feite opdroeg

met elkaar te spelen.
“Ik ga geen vrouw strelen,
laat staan een bed delen!”,

zei Heidi radeloos.
Emmy bleef sprakeloos.
De jager greep toen boos

zijn zweep van zijn broekriem
en bezorgde intiem
Heidi opnieuw een striem.

Emmy dook naar de grond
en duwde vlug haar mond
tegen Heidi haar kont.

Dit beviel Heidi slecht.
“Kom toch eens tot gevecht
tegen al dit onrecht,

in plaats van te zwichten.”
De zweep van verplichten
ging over de wichten.

Emmy, te bang voor leed,
stak snel na een pijnkreet
haar tong in Heidi’s spleet.

Een vrouw nam destijds vaak bij vrije tijd de taak
te zorgen voor vermaak.

Emmy, hoewel naïef,
nam het initiatief
op basis van een brief

van haar oudere zus.
Die beschreef een seksklus
met een vrouw als casus.

Elke bil als kussen.
Ze likte ertussen
om de brand te blussen

tussen Heidi’s benen.
Het genot verschenen
wiebelde haar tenen.

Ze kwam voor het eerst klaar.
Heidi keek beschaamd
naar het oranje hoofdhaar

dat haar bedoeld protest
lonend had uitgetest.
Haar pruim bleef een broeinest

en ze duwde Emmy
haar vochtige tronie
in haar excavatie

terug, fel en krachtig.
“Dit doen jullie prachtig.
Ik maak jullie drachtig

indien het zo doorgaat.”,
zei de jager kordaat
met een grijnzend gelaat.

“Waarom zegt hij; ‘Jullie’’,
dacht een kwade Emmy,
al likkende Heidi,

die dit niet besefte
daar Emmy nooit kefte.
Dus werd de gebefte

door jaloezie verrast
toen de kutvocht-badgast
in een been had gekrast

met haar scherpe klauwen.
Heidi bleef vertrouwen
tot een bijtend kauwen

op Heidi’s schaamlippen.
Toen gingen de kippen
beiden op de klippen.

Emmy vloog ervaren Heidi in de haren. Haar mond vol schaamharen.

Ook dit vond de opa
vanzelfsprekend prima.
“Ik verstrek mijn sperma

als prijs aan de winnaar”
Zijn pik stond gebruiksklaar.
Dit lukte hem alsmaar

door een behandeling.
Die hield het op spanning
en zwelde de lading.

“Hij had wel wat voorraad”
bepaalde Emmy kwaad
slaand op Emma’s gelaat.
