Datum: Zondag 15-11-1711

Zo stonden ze een tijd
aan elkaar toegewijd.
“Emmy, ik heb veel spijt”,

zei met Heidi met geween.
Emmy staarde alleen
diep door Heidi’s ziel heen.

“Geen protest of verweer.
Een roest rest van weleer.
Welke vreemde inkeer

heeft dit bij jou gesticht?”;
vroeg het hoogblonde wicht,
maar ontving geen bericht.

“Je verliest je vuurtong
ineens op stel en sprong.
Je hebt vast geen klaplong

of andere doofpot.
De klanken van genot
waarmee je me bedot

ontkennen je stomheid.
Je luisterbereidheid
verraad je bewustheid.

Is je wil gebroken
door het kwellend stoken?
Je inwendig koken

kan ik goed snappen.”
Ook dit slim aanpappen
liet haar niet toehappen.

Zwijgen was haar wapen.
Je hoorde de schapen,
die beiden aangapen,

duidelijk mekkeren
dankzij dit negeren.
Het wist te frustreren

als een regeringstop.
Heidi gaf het maar op.
Ze was daarnaast doodop.

Na een vermoeide gaap
viel ze al staand in slaap
net als een wollig schaap.

De uren verstreken.
De kolen bezweken.
De schapen als deken

maakten amper verschil.
Het werd rondom hen kil.
Het brak de laatste wil

van een koele Heidi.
Ze schoof over Emmy
en kreeg een sensatie

die haar lijf verwarmde
en ze grif omarmde.
Wat Heidi erbarmde

was de geplaagde huid
onder de broekriem uit
die Emmy’s spleet omsluit.

Er was ook iets anders.
Net als haar aanranders
en alle omstanders

verlangde ook Heidi
naar iets geils en kinky
met de schoonheid Emmy.

De jager zijn plaagstunt
had haar debuut gegund
voor een sexhoogtepunt.

Ze begeerde Emmy
en haar vrouwen body.
Een lustrevelatie.

Dus schoven haar tieten
als hete deugnieten
om slinks te genieten

terwijl Emmy staand sliep.
Ze vree met zacht gepiep.
Misbruik in het geniep

door deze gladjakker.
Misschien was de stakker
in het geheim wakker?

Het ochtendgloren kwam.
De ochtenddauw was klam.
Er perste een kwiek lam

zijn neus in Heidi’s bips.
Heidi ontwaakte pips
na haar stiekeme trips

als ontluikte lesbie
met de duffe Emmy.
De nare positie

waarin beiden stonden,
had zich kunnen gronden,
had ze ondervonden.

En dat moest de meiden
zonder te bevrijden
de ochtend doorleiden.

De jager kwam binnen
met pestende zinnen
aangaande beminnen.

Hij kwam voor de stal staan.
Met de dames eraan
draaide hij onbegaan

de ijzeren celdeur.
“Open en houd je scheur!”
Emmy rook een drankgeur

toen hij haar tongzoende
en haar wangen boende,
nadat zij voldoende

wakker was geworden.
De varkentjes knorden
waarmee ze hem porden

de dieren te voeren
alvorens zijn hoeren
met zijn paal te vloeren.

Eenmaal alles gedaan
ging hij voor Emmy staan
met zijn stijve banaan

tegen Heidi haar kont,
die gedraaid voor hem stond.
Hij kuste Emmy’s mond.

Een wang lag door gebrek
tegen Heidi haar nek.
Elders was er geen plek

toen de jager leunde
en de deur hen steunde,
waarop Heidi kreunde

omdat opnieuw tieten
haar deden genieten.
Hij wou beide grieten

gelijktijdig palen.
Daarom deed zijn stalen
pik enkele halen

krap tussen de kutjes.
De geplette trutjes
vervielen in dutjes

door de korte slaapduur
ondanks het ruw geschuur
langs diverse textuur.

De een was nog behaard
de ander was al geklaard
en voelde glad van aard.

Na een tijdje proppen
begon het te kloppen.
Hij wilde het stoppen

in Heidi’s moederschoot
die eerst weerstand bood.
Toen hij weer in haar spoot

had hij nog steeds zijn tong
diep in het andere jong
die hij ook pas bedwong.

Emmy was de bofkont.
Hij kwijlde in haar mond.
Toen hij beiden los bond

viel het matte duo
vol als lichaamsvochtpo
in overbelast stro

qua mest en urine.
Hij deed zijn routine
als stalpoetsmachine

door aan te rommelen.
en liet hen dommelen.
Tot hij ging frommelen

zonder een hindernis
aan Emmy’s clitoris.
Ze dacht uit ergernis;

“Kom zo vaak als je wilt.
Je hebt me zo gedrild
dat ik geen enkel schild

meer tegen je lust heb.
Gevangen in je web
ben ik jouw uitlaatklep.

Doe vooral geen moeite
te vragen in de vroegte
naar mijn slaapbehoefte.”

“Teefje, lik mijn lijf schoon!”
zei hij op boze toon,
vervolgend met wat hoon;

“Er zit meer aan een mens
dan dat onder zijn pens.”
Emmy begreep zijn wens.

“Hoofd, schouders, knie en teen”
zong hij daarop gemeen.
De jager niet van steen

voelde het resultaat
van de likkende plaat.
Weer kwam een geslachtsdaad,

weer ging zijn staaf omhoog,
weer stond ze niet meer droog,
en weer zaad wat ze zoog

voor het aan hem plakte.
Toen Emmy inkakte
en in slaap wegzakte

zag ze dat hij Heidi
wekte met ambitie.
Ze had geen fiducie

in de jagers plannen
toen hij met wat kannen
zich wilde inspannen

Heidi schoon te wassen
en kleding liet passen
“Hij gaat haar verbrassen!

Een heilige avond,
de tijd dat hij mij zond
naar mijn diepste afgrond,

naar een bizarre doop
in seksuele wanhoop
met een nare afloop.

Een foute zwangerschap
door een verkeerde stap
van een heilig heerschap

ligt mij in het verschiet.
Dat weet de jager niet.
Hij doet ook mij verdriet

door zich niet te binden.
Wat moet ik dan vinden
van het haar verslinden

door dezelfde bende
met alle ellende
die ik nog niet kende?”

Ze kon haar waarschuwen,
haar venijn uitspuwen.
Ze wilde ook huwen

met de mensenjager,
als eerste belager
de bagagedrager

van Emmy’s ontmaagding
en wellicht bevruchting.
Dus koos ze berusting

en hield haar zwijgen stand.
De jager trok gebrand
Heidi’s haar aan één hand

resoluut met hem mee
als bokkig verkrachtvee.
De stalprostituee

die vermoeid achter bleef
hield even haar hoofd scheef.
Ze negeerde de teef

die dacht in het geniep
dat ze met haar slinks sliep.
Maar Emmy gaf geen piep

en ook geen tegengas
omdat ze in shock was.
Het verraad was te kras.

Ze wilde gewoon rust
en kon niets met de lust,
die men steeds met haar blust.

De slaap deed zijn entree
en nam haar zoetjes mee.
Emmy volgde gedwee.
