De aarden vestingwal
door oorlog in verval

van negen meter hoog,
gemeten met het oog,

ondersteunde een muur.
Men opende het vuur

via de kantelen
op de criminelen,

die de stad bedreigden.
De deurwachters hijgden

door het gekaderde
toen Emmy naderde

het onheilspellend oord.
Op de stalen stadspoort

stond Pandemonium.
Doch in dit stadium

had Emmy geen argwaan. Terughoudend blootstaan

voor al die toeschouwers achter al die towers

en hun pestend gelach,
hield haar vol in beslag.

De enige zielsrust,
die haar schaamte suste,

kwam uit de wetenschap
dat haar minnen misstap

en deze ellende
niet door een bekende

werd gadegeslagen.
Immers in die dagen

bleven vaak de meesten
van de arme geesten

in hun eigen gebied,
die men zelden verliet.

Zelfs een vogelvrije
bleef in zijn contreien.

De Spaanse successie
was bekend bij Emmy

enkel door de oorlog.
Het ontbrak echter nog

aan maar enig besef
dat haar keizer Joseph

tegen de pokken streed
en daaraan overleed.

Grapje is we moeten wel aan lust doen wel lust

In één nacht van groentje
getraind naar sexkampioentje.

De massage was maar voorwerk
en gelukkig niet het echte werk.

Via vele toegangsgangen
werden gasten ontvangen.

Ook al was mammie al op leeftijd
toch behield ze haar schoonheid.

Ook wist ze duidelijk van wanten
Dat gerucht trok vele nieuwe klanten

Zo raakten vrouwen in die tijd
hun vroomheid geraffineerd kwijt.

Omgeschoold van boerinnen,
naar gewillige sexslavinnen.

Voor het zingen de kerk uit
of speciale hekse kruid

of leliewortel en wijnruit
alwaar men zaadjes spuit.

Zo voorkwam men zwangerschap
Jonge vrouwen deden een extra stap.

Zij lieten zich steriliseren
Succes kon men niet garanderen.

De zware behandeling
die men daarbij onderging

verzwakte gedurende enkele weken.
Enkelen waren er aan bezweken.

De knappe zuster van Emmy
startte daarom pas haar missie

een maand na haar bruiloft.
De eerste klant begon soft.

Zus moest hem mastruberen.
Hij moest het haar nog leren.

De klant was de landheer’s trainer
die werd in stapjes steeds gemener

in het gebruiken van de onwetendheid
om te kneden de onschuldige meid

naar een ongeremde gewillige hoer.
Dat was een hele heksentoer.
