Een groene kathedraal
situeert dit verhaal.

Elke verheven tak
vormde een bladerdak

dat boven je zweefde
en het zonlicht zeefde.

“Verhieven zich bomen
om zo aan te komen

in de blauwe hemel?
Of schoten ze kemel?”

De bladeren ruisten.
De boomstammen huizden

klimop en boommossen.
De schaduw van bossen

gaf plek om te groeien
om zich te bemoeien

met de paddestoelen,
die alom krioelen.

De zangvogels zongen
en voedde hun jongen.

Een bries waaide zachtjes
over de schors en vachtjes

van de bosbewoners.
De gregaire loners

vingen de muziek op.
Dieren snoven volop
de geuren van bloemen
zonder ze te noemen.

De rivier stroomde zacht. Krekels stoorde de nacht

in zijn koene poging
elke beslommering

bij je weg te nemen.
Je flauwe problemen

zullen daar vervagen.
Hier stopte het knagen

over gewend gewoel.
Ervoer men het gevoel

van overweldiging
door de trotse schepping.

De vochtige aarde
was week en verzwaarde

het bewegen te voet.
Hier had men ooit ontmoet

een oase van rust
en werd men zich bewust

van een eeuwige jeugd.
Verbinding als een deugd.

De tijd leek stil te staan.
De geest kon zijn weg gaan.

Eeuwenoude mystiek
gaf welwillend repliek
op de levensvragen.
Daarom wist te wagen

zonder enig berouw
een eenzame juffrouw

om hier te gaan wonen.
Dat wist zich te lonen.

In een leven zo koud
dat slechts het kwaad volhoudt

leerde zij volharding.
Ze ging er vol hart in

om rap uit te harden.
Haar twijfels ontwarden.

Eelt kwam er op haar ziel,
wat haar stress wel beviel.

Een land van turfgraven,
aan jenever laven

en een groot achterdocht
is precies wat ze zocht.

Haar naam was Svenska Lis.
Ze was als een iris,

volop vrouwelijkheid
en krasse dapperheid.

Haar Poolse familie
kwam uit Mazovië,

maar was als protestant
niet gewenst in het land.
Ze vluchtten naar Zweden,
waar ze hen ook meden

als Poolse allochtoon.
Vader wilde gewoon

dat zijn kinderen steed
als zijnde volbloed Zweeds

werden geaccepteerd.
Hij had geconcludeerd

als sluwe “lis” of vos,
tijdens al die chaos,

om haar Zweeds te noemen.
Dan zou men hun roemen

voor de integratie.
Haar determinatie

werd zodoende Svenska.
Deze truuk hielp bijna.

Zweedse jongens hadden een spel dat ze de jacht noemde waarbij ze als ze binnen 4 uur werd gevonden nadat ze was egdropt ze werd verkracht door iedereem die haar vond.

Als eerste de beste
opponent verpeste

Svenska onze jager.
Ze werd zijn aanklager.

Na eenenveertig jaar
dacht hij nog steeds aan haar.
