Een Red Point Siamees
kauwend op een stuk vlees

resterend aan een bot
werd enthousiast gespot

door een Duitse Pinscher.
De sfeer werd komischer

toen de middenslag hond
met gladde vacht, terstond

de kat in een hoek dwong,
die vervolgens opsprong.

Hij draaide in de lucht
en nam toen een duikvlucht

op de nek van de reu.
Het werd bovenal sneu

met nagels in de huid.
De Pinscher piepte luid

en draaide op zijn rug.
Hij draaide toen terug,

maar de kat zat er nog
en bleef in zijn kielzog,

toen de hond al jankend
met de kat volhardend

het veenbos in vluchtte.
Het werd een beruchte

vertelling in de streek.
Toen even later bleek
dat op zijn heers landgoed
de hond was doodgebloed.

Een kat die een hond keelt,
was wat Svenska verbeeld.

Ze vluchtte uit Zweden
met een goede reden.

Elke lelie die bloeit,
is uit modder gegroeid.

Een stadsstaat met rechtsgrond,
bleek voor haar niet gezond.

In dit spookachtig bos
liep ze daarom dus los.

Gekleed als roodkapje
Gereed voor goorlapje.

In het bos zijn jagers
dus genoeg belagers.

Hij was toen ook jager.
Bracht vlees naar een slager.

Destijds slechts van dieren.
Svenska kon versieren

iedereen die ze wou.
Evenzeer man als vrouw.

Ze droeg lekkers bij zich,
naast koekjes met honig.
“De lekkerste grietjes
dragen kleine tietjes”,

mijmerde de jager
over de lastdrager

van een rieten fruitmand.
Van een grote afstand

had hij helder gezien
hoe deze zotte trien

liep over het bospad
en het plan opgevat

te bespioneren
en te arriveren

bij Svenska in de buurt
van waar hij haar begluurd.

Ze was van ver al knap.
Bij elke stipte stap,

die ze hem naderde,
over gebladerde,

dat de herfst liet vallen,
kon ze meer bevallen.

Tot haar bekoorlijkheid
in aantrekkelijkheid

elke vrouw overtrof
die hij tevoren trof.

Toch oogde ze niet teer.

Ze had de malle moed
als van een malamute

die zelfs bij een ijsbeer
zal strijden voor de eer.

In haar tatoeages
aanzag hij vrijages.

“Is ze een crimineel?
Alleen zij nemen deel

aan tattoo praktijken.
Het zal straks wel blijken.

Waar gaat ze trouwens heen,
zo helemaal alleen?

Gaat het knappe loeder
wellicht naar grootmoeder?”

De jager bezon zich
en bekeek aandachtig

zijn eigen gedachten.
Onderzocht de krachten

in het bindende touw,
waarmee de mooie vrouw

hem straf naar zich toe trok.
Hij deed een wilde gok.

Het knappe charisma
van de Zweedse Svenska

zou zijn een metafoor
voor die van de pastoor,

die hij ooit aanbidde.
Die kwam in hun midden

toen zijn lotgenoten
nog waren verstoten.
